@prefix : <https://w3id.org/italia/onto/OP21/> .
@prefix L0: <https://w3id.org/italia/onto/l0/> .
@prefix RO: <https://w3id.org/italia/onto/RO/> .
@prefix TI: <https://w3id.org/italia/onto/TI/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix CLV: <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
@prefix COV: <https://w3id.org/italia/onto/COV/> .
@prefix CPV: <https://w3id.org/italia/onto/CPV/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix adms: <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix op21: <https://w3id.org/italia/onto/OP21/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix swrl: <http://www.w3.org/2003/11/swrl#> .
@prefix time: <http://www.w3.org/2006/time#> .
@prefix swrlb: <http://www.w3.org/2003/11/swrlb#> .
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix dcatapit: <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#> .
@base <https://w3id.org/italia/onto/OP21/> .

<https://w3id.org/italia/onto/OP21/> rdf:type owl:Ontology ;
                                      owl:versionIRI op21:1.1 ;
									  owl:imports <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> ,
									              <https://w3id.org/italia/onto/COV/> ,
									              <https://w3id.org/italia/onto/CPV/> ,
									              <https://w3id.org/italia/onto/l0/> ,
									              <https://w3id.org/italia/onto/RO/> ,
									              <https://w3id.org/italia/onto/TI/> ;
									  dct:title "Ontologia INPS relativa a Riscatti, Ricongiunzioni, Rendite e Lavoratore Domestico"@it ,
                                                "INPS Ontology about Redemption, Aggregation, Life Annuities and Domestic Worker"@en ;									  
                                      adms:last <https://w3id.org/italia/onto/OP21/1.1> ;
                                      dcat:keyword "Riscatto"@it, "Ricongiunzione"@it, "Rendita"@it, "Lavoratore Domestico"@it,  
									               "Redemption Application"@en, "Aggregation Application"@en, "Life Annuities Application"@en, "Domestic Worker"@en ;
									  rdfs:comment "Ontologia INPS relativa alle pratiche di Riscatto, Ricongiunzione e Rendita, e al Lavoratore Domestico."@it,
                                                   "This is the ontology of the INPS Organization about Redemption, Aggregation and Life Annuity Application, and Domestic Worker."@en ;									  
                                      adms:target "Cittadini"@it, "Pubbliche Amministrazioni"@it, "Imprese"@it ;
									  dcat:contactPoint <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/DirezioneCentraleTII> ;
									  dct:creator <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> ;
									  dct:issued "2023-01-03T00:00:00Z"^^xsd:dateTime ;
									  adms:type <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/ServiceOntology> ;
									  adms:hasSemanticAssetDistribution <https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/P21-RDF-TURTLE> ;
									  rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/OP21> ;
									  dct:modified "2023-03-30T00:00:00Z"^^xsd:dateTime ;
									  rdfs:label "Ontologia INPS relativa a Riscatti, Ricongiunzioni, Rendite e Lavoratore Domestico"@it,
									             "INPS Ontology about Redemption, Aggregation, Life Annuities and Domestic Worker"@en ;
									  adms:hasKeyClass <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto>,
									                   <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita>,
                                                       <https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico>,
													   <https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione>;
									  adms:semanticAssetInUse <https://w3id.org/italia/data/project/NDC> ;
									  adms:hasTask <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/SearchTask>, 
									               <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/QueryFormulationTask>,
									               <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/AnnotationTask>;
									  adms:status "catalogued", "published" ;
									  dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
									  dct:rightsHolder <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> ;
									  adms:hasContributor <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/td> ;
									  owl:versionInfo "Versione 1.1 - Modificata il 30 Marzo 2023"@it,
									                  "Version 1.1 - Modified on 30 March 2023"@en;
									  adms:hasOntologyLanguage <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/OWL> ;
									  adms:hasFormalityLevel <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/Formal> ;
                                      dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> ;
									  dct:publisher <https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> ;
                                      adms:officialURI "https://w3id.org/italia/onto/OP21/"^^xsd:anyURI ;
									  dct:language <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA>,
                                                   <http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ENG>;
									  adms:acronym "inps" ;
									  dct:description "Ontologia INPS relativa alle pratiche di Riscatto, Ricongiunzione e Rendita, e al Lavoratore Domestico."@it,
									                  "This is the ontology of the INPS Organization about Redemption, Aggregation and Life Annuity Application, and Domestic Worker."@en ;
                                      dct:identifier "https://w3id.org/italia/onto/OP21/" ;
                                      adms:prefix "inps".

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/description
dct:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/format
dct:format rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/identifier
dct:identifier rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/license
dct:license rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
dct:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn
vcard:fn rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail
vcard:hasEmail rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL
dcat:accessURL rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL
dcat:downloadURL rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name
foaf:name rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean
xsd:boolean rdf:type rdfs:Datatype .


###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime
xsd:dateTime rdf:type rdfs:Datatype .


###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal
xsd:decimal rdf:type rdfs:Datatype .


###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer
xsd:integer rdf:type rdfs:Datatype .


###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string
xsd:string rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddress
CLV:hasAddress rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasAddressComponent
CLV:hasAddressComponent rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/CLV/hasPrimaryAddress
CLV:hasPrimaryAddress rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/COV/hasOrganizzation
COV:hasOrganizzation rdf:type owl:ObjectProperty ,
                              owl:FunctionalProperty ;
                     rdfs:domain op21:SedeINPS ;
                     rdfs:range COV:PublicOrganization .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasCurrentResidence
CPV:hasCurrentResidence rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/hasParentalRelationshipWith
CPV:hasParentalRelationshipWith rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/accedeServizioDiPagamento
op21:accedeServizioDiPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                        owl:InverseFunctionalProperty ;
                               rdfs:domain op21:Pagatore ;
                               rdfs:range op21:SessionePagamentoElettronico ;
                               rdfs:comment "Relationship linking a Debtor to an Electronic Payment Session. Each Session has a single Debtor who accesses the payment service."@en ,
                                            "Relazione che collega un Debitore ad una Sessione di Pagamento Elettronico. Ciascuna Sessione ha un unico Debitore che accede al servizio di pagamento."@it ;
                               rdfs:label "accede servizio di pagamento"@it ,
                                          "access payment service"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/attivaOrdineDiPagamento
op21:attivaOrdineDiPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                      owl:FunctionalProperty ,
                                      owl:InverseFunctionalProperty ;
                             rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                           owl:unionOf ( op21:Pagamento
                                                         op21:PrenotazioneDiPagamento
                                                       )
                                         ] ;
                             rdfs:range op21:OrdineDiPagamento ;
                             rdfs:comment "Relationship linking a Payment or Payment Reservation to a Payment Order."@en ,
                                          "Relazione che collega un Pagamento o una Prenotazione di Pagamento a un Ordine di Pagamento."@it ;
                             rdfs:label "activates payment order"@en ,
                                        "attiva ordine di pagamento"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/autorizzaMandato
op21:autorizzaMandato rdf:type owl:ObjectProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain op21:AttoDiAttivazioneMandato ;
                      rdfs:range op21:MandatoSDDAttivo ;
                      rdfs:comment "Relationship linking a Mandate Activation Deed to the Active SDD Mandate it authorizes. Each Activation Deed authorizes a single SDD Mandate."@en ,
                                   "Relazione che collega un Atto di Attivazione Mandato al Mandato SDD Attivo che autorizza. Ciascun Atto di Attivazione autorizza un unico Mandato SDD."@it ;
                      rdfs:label "authorizes mandate"@en ,
                                 "autorizza mandato"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/avvisoHaEnteCreditore
op21:avvisoHaEnteCreditore rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                    owl:FunctionalProperty ;
                           rdfs:domain op21:AvvisoDiPagamento ;
                           rdfs:range op21:EnteCreditore ;
                           rdfs:comment "Functional link between the Payment Notice and the Creditor Institution demanding the payment."@en ,
                                        "Legame funzionale tra l'Avviso Di Pagamento e l'Ente Creditore che esige il pagamento."@it ;
                           rdfs:label "avviso ha ente creditore"@it ,
                                      "notice has creditor institution"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoAvvioRapporto
op21:depositoAvvioRapporto rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                    owl:FunctionalProperty ;
                           rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomesticoAttivo ;
                           rdfs:range COV:PublicOrganization ;
                           rdfs:comment "Relationship linking an Active Domestic Work Relationship to a Public Organization. Each Active Domestic Work Relationship is linked to a single Public Organization."@en ,
                                        "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico Attivo ad un'Organizzazione Pubblica. Ciascun Rapporto di Lavoro Domestico Attivo è collegato ad un'unica Organizzazione Pubblica."@it ;
                           rdfs:label "deposito avvio rapporto"@it ,
                                      "work relationship activation deposit"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/depositoCessazioneRapporto
op21:depositoCessazioneRapporto rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                         owl:FunctionalProperty ;
                                rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomesticoCessato ;
                                rdfs:range COV:PublicOrganization ;
                                rdfs:comment "Relationship linking a Terminated  Domestic Work Relationship to a Public Organization. Each Terminated Relationship is linked to a single Public Organization."@en ,
                                             "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico Cessato ad un'Organizzazione Pubblica. Ciascun Rapporto di Lavoro Domestico Cessato è collegato ad un'unica Organizzazione Pubblica."@it ;
                                rdfs:label "deposito cessazione rapporto"@it ,
                                           "work relationship termination deposit"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteAtto
op21:emetteAtto rdf:type owl:ObjectProperty ,
                         owl:InverseFunctionalProperty ;
                rdfs:domain op21:SedeINPS ;
                rdfs:range op21:AttoAdeguamentoContributivo ;
                rdfs:comment "Relazione che collega una Sede INPS ad un Atto di Adeguamento Contributivo emesso da questa. Ciascun Atto è emesso da un'unica Sede INPS."@it ,
                             "Report linking an INPS office to a Tax Adjustment Deed issued by it. Each deed is issued by a single INPS office."@en ;
                rdfs:label "emette atto"@it ,
                           "issues deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/emetteEsitoPagamento
op21:emetteEsitoPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                   owl:InverseFunctionalProperty ;
                          rdfs:domain op21:EnteCreditore ;
                          rdfs:range op21:EsitoPagamento ;
                          rdfs:comment "Relationship linking a Creditor Authority to a Payment Outcome issued by it. Each outcome is issued by a single authority."@en ,
                                       "Relazione che collega un Ente Creditore ad un Esito Pagamento emesso da questo. Ciascun Esito è emesso da un unico Ente."@it ;
                          rdfs:label "emette esito pagamento"@it ,
                                     "issues payment outcome"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAccredito
op21:esegueAccredito rdf:type owl:ObjectProperty ,
                              owl:FunctionalProperty ,
                              owl:InverseFunctionalProperty ;
                     rdfs:domain op21:OrdineDiPagamento ;
                     rdfs:range op21:MovimentoDiDenaro ;
                     rdfs:comment "Relationship linking a Payment Order to a Money Movement."@en ,
                                  "Relazione che collega un Ordine di Pagamento ad un Movimento Di Denaro."@it ;
                     rdfs:label "esegue accredito"@it ,
                                "performs credit"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/esegueAddebito
op21:esegueAddebito rdf:type owl:ObjectProperty ,
                             owl:FunctionalProperty ,
                             owl:InverseFunctionalProperty ;
                    rdfs:domain op21:OrdineDiPagamento ;
                    rdfs:range op21:MovimentoDiDenaro ;
                    rdfs:comment "Relationship linking a Payment Order to a Money Movement."@en ,
                                 "Relazione che collega un Ordine di Pagamento ad un Movimento Di Denaro."@it ;
                    rdfs:label "esegue addebito"@it ,
                               "performs charge"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/eseguePagamento
op21:eseguePagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                              owl:InverseFunctionalProperty ;
                     rdfs:domain op21:Pagatore ;
                     rdfs:range op21:Pagamento ;
                     rdfs:comment "Relationship linking a Debtor to a Payment. Each Payment is made by a single Debtor."@en ,
                                  "Relazione che collega un Debitore ad un Pagamento. Ciascun Pagamento è eseguito da un unico Debitore."@it ;
                     rdfs:label "esegue pagamento"@it ,
                                "performs payment"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haAttoAdeguamentoContributivo
op21:haAttoAdeguamentoContributivo rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                            owl:FunctionalProperty ,
                                            owl:InverseFunctionalProperty ;
                                   rdfs:domain op21:PraticaAdeguamentoContributivo ;
                                   rdfs:range op21:AttoAdeguamentoContributivo ;
                                   rdfs:comment "Relationship linking a Tax Adjustment Applcation to a Tax Adjustment Deed."@en ,
                                                "Relazione che collega una Pratica di Adeguamento Contributivo ad un Atto di Adeguamento Contributivo."@it ;
                                   rdfs:label "ha atto adeguamento contributivo"@it ,
                                              "has tax adjustment deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContoCorrente
op21:haContoCorrente rdf:type owl:ObjectProperty ,
                              owl:FunctionalProperty ,
                              owl:InverseFunctionalProperty ;
                     rdfs:domain op21:Correntista ;
                     rdfs:range op21:ContoCorrente ;
                     rdfs:comment "Relationship linking a Bank Account Holder to a Bank Account. Each Bank Account belongs to a single Bank Account Holder."@en ,
                                  "Relazione che collega un Correntista ad un Conto Corrente. Ciascun Conto Corrente appartiene ad un unico Correntista."@it ;
                     rdfs:label "ha conto corrente"@it ,
                                "has bank account"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleFinale
op21:haContributoTrimestraleFinale rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                            owl:InverseFunctionalProperty ;
                                   rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomesticoCessato ;
                                   rdfs:range op21:ContributoTrimestraleFinale ;
                                   rdfs:comment "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico Cessato ad un Contributo Trimestrale Finale. Ciascun Contributo Trimestrale Finale è collegato ad un unico Rapporto di Lavoro."@it ,
                                                "Report linking a Ceased Domestic Work Relationship to a Final Quarterly Contribution. Each Final Quarterly Contribution is linked to a single Work Relationship."@en ;
                                   rdfs:label "ha contributo trimestrale finale"@it ,
                                              "has final quarterly contribution"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haContributoTrimestraleOrdinario
op21:haContributoTrimestraleOrdinario rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                               owl:InverseFunctionalProperty ;
                                      rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomesticoAttivo ;
                                      rdfs:range op21:ContributoTrimestraleOrdinario ;
                                      rdfs:comment "Relationship linking an Active Domestic Work Relationship to an Ordinary Quarterly Contribution. Each Ordinary Quarterly Contribution is linked to a single Work Relationship."@en ,
                                                   "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico Attivo ad un Contributo Trimestrale Ordinario. Ciascun Contributo Trimestrale Ordinario è collegato ad un unico Rapporto di Lavoro."@it ;
                                      rdfs:label "ha contributo trimestrale ordinario"@it ,
                                                 "has an ordinary quarterly contribution"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haCreditoreMandato
op21:haCreditoreMandato rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain op21:MandatoSDD ;
                        rdfs:range op21:CreditoreMandato ;
                        rdfs:comment "Relationship linking an SDD Mandate to the Mandate Creditor."@en ,
                                     "Relazione che collega un Mandato SDD al Creditore del Mandato."@it ;
                        rdfs:label "ha creditore mandato"@it ,
                                   "has mandate creditor"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDatoreDiLavoro
op21:haDatoreDiLavoro rdf:type owl:ObjectProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomestico ;
                      rdfs:range op21:DatoreDiLavoroDomestico ;
                      rdfs:comment "Relationship linking a Domestic Work Relationship to a Domestic Work Employer. Each Employment Relationship has a single Employer."@en ,
                                   "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico ad un Datore di Lavoro Domestico. Ciascun Rapporto di Lavoro ha un unico Datore di Lavoro."@it ;
                      rdfs:label "ha datore di lavoro"@it ,
                                 "has employer"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDebitoreMandato
op21:haDebitoreMandato rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain op21:MandatoSDD ;
                       rdfs:range op21:DebitoreMandato ;
                       rdfs:comment "Relationship linking an SDD Mandate to the Mandate Debtor. Each Mandate has a single Debtor."@en ,
                                    "Relazione che collega un Mandato SDD al Debitore del Mandato. Ciascun Mandato ha un unico Debitore."@it ;
                       rdfs:label "ha debitore mandato"@it ,
                                  "has mandate debtor"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haDomandaAdeguamentoContributivo
op21:haDomandaAdeguamentoContributivo rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                               owl:InverseFunctionalProperty ;
                                      rdfs:domain op21:PraticaAdeguamentoContributivo ;
                                      rdfs:range op21:DomandaAdeguamentoContributivo ;
                                      rdfs:comment "Relationship linking a Tax Adjustment Application to a Tax Adjustment Request. Each Request is linked to a single Application."@en ,
                                                   "Relazione che collega una Pratica di Adeguamento Contributivo ad una Domanda di Adeguamento Contributivo. Ciascuna Domanda è collegata ad un'unica Pratica."@it ;
                                      rdfs:label "ha domanda adeguamento contributivo"@it ,
                                                 "has tax adjustment application"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haEsitoPagamento
op21:haEsitoPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:inverseOf op21:riferiscePagamento ;
                      rdf:type owl:InverseFunctionalProperty ;
                      rdfs:domain op21:Pagamento ;
                      rdfs:range op21:EsitoPagamento ;
                      rdfs:comment "Relationship linking a Payment to a Payment Outcome. Each Payment Outcome relates to a single Payment."@en ,
                                   "Relazione che collega un Pagamento a un Esito Pagamento. Ciascun Esito Pagamento è relativo ad un unico Pagamento."@it ;
                      rdfs:label "ha esito pagamento"@it ,
                                 "has payment outcome"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haFinalità
op21:haFinalità rdf:type owl:ObjectProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain op21:BollettinoDiPagamento ;
                rdfs:range op21:Finalità ;
                rdfs:comment "Relationship linking each Payment Slip to a Purpose. Each Slipt has a single Purpose."@en ,
                             "Relazione che collega ciascun Bolletino di Pagamento a una Finalità. Ciascun Bollettino ha un'unica Finalità."@it ;
                rdfs:label "ha finalità"@it ,
                           "has purpose"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIntervalloDiRendicontazione
op21:haIntervalloDiRendicontazione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                   rdfs:domain op21:FlussoDiRendicontazione ;
                                   rdfs:range TI:TimeInterval ;
                                   rdfs:comment "Relationship linking a Reporting Flow to a Time Interval"@en ,
                                                "Relazione che collega un Flusso di Rendicontazione a un Intervallo di Tempo."@it ;
                                   rdfs:label "ha intervallo di rendicontazione"@it ,
                                              "has reporting interval"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haIstitutoDiCredito
op21:haIstitutoDiCredito rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                  owl:FunctionalProperty ;
                         rdfs:domain op21:ContoCorrente ;
                         rdfs:range op21:IstitutoDiCredito ;
                         rdfs:comment "Relationship linking a Bank Account to a Credit Institution. Each Bank Account belongs to a single Credit Institution."@en ,
                                      "Relazione che collega un Conto Corrente ad un Istituto di Credito. Ciascun Conto Corrente appartiene ad un unico Istituto di Credito."@it ;
                         rdfs:label "ha istituto di credito"@it ,
                                    "has credit institution"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haLavoratoreDomestico
op21:haLavoratoreDomestico rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                    owl:FunctionalProperty ;
                           rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomestico ;
                           rdfs:range op21:LavoratoreDomestico ;
                           rdfs:comment "Relationship linking a Domestic Work Relationship to a Domestic Worker. Each Domestic Work Relationship involves a single Domestic Worker."@en ,
                                        "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico a un Lavoratore Domestico. Ciascun Rapporto di Lavoro Domestico coinvolge un unico Lavoratore Domestico."@it ;
                           rdfs:label "ha lavoratore domestico"@it ,
                                      "has domestic worker"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haModalitàDiPagamento
op21:haModalitàDiPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                    owl:FunctionalProperty ;
                           rdfs:domain op21:BollettinoDiPagamento ;
                           rdfs:range op21:ModalitàDiPagamento ;
                           rdfs:comment "Relationship linking a Payment Slip to a Payment Method. Each Bulletin has a single Payment Method."@en ,
                                        "Relazione che collega un Bollettino di Pagamento ad una Modalità di Pagamento. Ciascun Bollettino ha un'unica Modalità di Pagamento."@it ;
                           rdfs:label "ha modalità di pagamento"@it ,
                                      "has payment mode"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotaDiMovimento
op21:haNotaDiMovimento rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf L0:hasMember ;
                       rdfs:domain op21:FlussoDiRendicontazione ;
                       rdfs:range op21:RicevutaDiMovimento ;
                       rdfs:comment "Relationship linking a Reporting Flow to a Movement Receipt."@en ,
                                    "Relazione che collega un Flusso di Rendicontazione ad una Ricevuta Di Movimento."@it ;
                       rdfs:label "ha nota di movimento"@it ,
                                  "has movement receipt"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haNotificaDiPagamento
op21:haNotificaDiPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                    owl:FunctionalProperty ;
                           rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                         owl:unionOf ( op21:Pagamento
                                                       op21:PrenotazioneDiPagamento
                                                     )
                                       ] ;
                           rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                                        owl:unionOf ( op21:AvvisoDiPagamento
                                                      op21:BollettinoMAV
                                                    )
                                      ] ;
                           rdfs:comment "Relationship linking a Payment or Payment Reservation to a MAV Bulletin or Payment Notice. Each Payment or Payment Reservation is linked to a single MAV Bulletin or Payment Notice."@en ,
                                        "Relazione che collega un Pagamento o una Prenotazione di Pagamento a un Bollettino MAV o ad un Avviso di Pagamento. Ciascun Pagamento o Prenotazione di Pagamento è collegato ad un unico Bollettino MAV o Avviso di Pagamento."@it ;
                           rdfs:label "ha notifica di pagamento"@it ,
                                      "has payment notice"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOnereContributivo
op21:haOnereContributivo rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                  owl:FunctionalProperty ,
                                  owl:InverseFunctionalProperty ;
                         rdfs:domain op21:StatoDiNotificatoImportoDiPratica ;
                         rdfs:range op21:OnereContributivo ;
                         rdfs:comment "Relationship linking an Application State of Notified Amount to a Contribution Charge."@en ,
                                      "Relazione che collega uno Stato di Notificato Importo di Pratica ad un Onere Contributivo."@it ;
                         rdfs:label "ha onere contributivo"@it ,
                                    "has a contribution charge"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haOrganizzazioneDiAssistenza
op21:haOrganizzazioneDiAssistenza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                  rdfs:domain op21:ContrattoDiLavoro ;
                                  rdfs:range op21:OrganizzazioneDiAssistenza ;
                                  rdfs:comment "Relationship linking an Employment Agreement to a Support Organisation."@en ,
                                               "Relazione che collega un Contratto di Lavoro ad un'Organizzazione di Assistenza."@it ;
                                  rdfs:label "ha organizzazione di assistenza"@it ,
                                             "has support organization"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagamento
op21:haPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                          owl:InverseFunctionalProperty ;
                 rdfs:domain op21:BollettinoDiPagamento ;
                 rdfs:range op21:Pagamento ;
                 rdfs:comment "Object Property which connects a Payment Slip with the Payment."@en ,
                              "Relazione che collega un Bollettino di pagamento con il Pagamento."@it ;
                 rdfs:label "ha pagamento"@it ,
                            "has payment"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPagatoreOnere
op21:haPagatoreOnere rdf:type owl:ObjectProperty ,
                              owl:FunctionalProperty ;
                     rdfs:domain op21:PraticaAdeguamentoContributivo ;
                     rdfs:range op21:Superstite ;
                     rdfs:comment "Relazione che collega una Pratica di Adeguamento Contributivo a un Superstite. Ciascuna Pratica ha un unico pagatore."@it ,
                                  "Report linking a Tax Adjustment Applcation to a Survivor. Each Application has a single payer."@en ;
                     rdfs:label "ha pagatore onere"@it ,
                                "has payer"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPianoDiAmmortamento
op21:haPianoDiAmmortamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                    owl:FunctionalProperty ,
                                    owl:InverseFunctionalProperty ;
                           rdfs:domain op21:StatoDiNotificatoImportoDiPratica ;
                           rdfs:range op21:PianoDiAmmortamento ;
                           rdfs:comment "Relationship linking an Application Status of Notified Amount to an Amortization Plan."@en ,
                                        "Relazione che collega uno Stato di Notificato Importo di Pratica ad un Piano di Ammortamento."@it ;
                           rdfs:label "ha piano di ammortamento"@it ,
                                      "has amortization plan"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haPraticaPerMandato
op21:haPraticaPerMandato rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                  owl:FunctionalProperty ;
                         rdfs:domain op21:MandatoSDD ;
                         rdfs:range op21:PraticaDiAdeguamentoRateizzata ;
                         rdfs:comment "Relazione che collega un Mandato SDD ad una Pratica di Adeguamento Rateizzato. Ciascun Mandato ha un'unica Pratica."@it ,
                                      "Report linking an SDD Mandate to an Contribution Adjustment Application by Installments. Each Mandate has a single Application."@en ;
                         rdfs:label "ha pratica per mandato"@it ,
                                    "has application for mandate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRata
op21:haRata rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:subPropertyOf L0:hasMember ;
            rdf:type owl:FunctionalProperty ,
                     owl:InverseFunctionalProperty ;
            rdfs:domain op21:PianoDiAmmortamento ;
            rdfs:range op21:RataDiOnereContributivo ;
            rdfs:comment "Relazione che collega un Piano di Ammortamento ad una Rata di Onere Contributivo."@it ,
                         "Report linking an Amortization Plan to a Contribution Charge Installment."@en ;
            rdfs:label "ha rata"@it ,
                       "has installment"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haRataSuccessiva
op21:haRataSuccessiva rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf L0:follows ;
                      rdfs:domain op21:RataDiOnereContributivo ;
                      rdfs:range op21:RataDiOnereContributivo ;
                      rdfs:comment "Relationship linking a Contribution Fee Installment to the next Installment."@en ,
                                   "Relazione che collega una Rata di Onere Contributivo alla Rata successiva."@it ;
                      rdfs:label "ha rata successiva"@it ,
                                 "has next installment"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSedeINPS
op21:haSedeINPS rdf:type owl:ObjectProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                              owl:unionOf ( COV:Organization
                                            CPV:Alive
                                          )
                            ] ;
                rdfs:range op21:SedeINPS ;
                rdfs:comment "Relationship linking a Living Person or an Organization to an INPS Office. Each Living Person or Organization has a single INPS office."@en ,
                             "Relazione che collega una Persona in Vita o un'Organizzazione ad una Sede INPS. Ciascuna Persona in Vita o Organizzazione ha un'unica Sede INPS."@it ;
                rdfs:label "ha sede INPS"@it ,
                           "has INPS office"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haServizioDiPagamento
op21:haServizioDiPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                    owl:InverseFunctionalProperty ;
                           rdfs:domain op21:PrestatoreDiServiziDiPagamento ;
                           rdfs:range op21:ServizioDiPagamento ;
                           rdfs:comment "Relationship linking a Payment Service Provider to a Payment Service. Each Payment Service is provided by a single Provider."@en ,
                                        "Relazione che collega un Prestatore di Servizi di Pagamento ad un Servizio di Pagamento. Ciascun Servizio di Pagamento è erogato da un unico Prestatore."@it ;
                           rdfs:label "ha servizio di pagamento"@it ,
                                      "has payment service"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSettimanaDelTrimestre
op21:haSettimanaDelTrimestre rdf:type owl:ObjectProperty ;
                             rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleModificato ;
                             rdfs:range op21:SettimanaDelMese ;
                             rdfs:comment "Relationship which connects a Modified Quarterly Contribution with the Week of the quarter in which it takes place."@en ,
                                          "Relazione che collega un Contributo Trimestrale Modificato alla Settimana del trimestre."@it ;
                             rdfs:label "ha settimana del trimestre"@it ,
                                        "has week of quarter"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haSistemaDiPagamentoElettronico
op21:haSistemaDiPagamentoElettronico rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                              owl:FunctionalProperty ;
                                     rdfs:domain op21:SessionePagamentoElettronico ;
                                     rdfs:range op21:SistemaDiPagamentoElettronico ;
                                     rdfs:comment "Lega in modo univoco una Sessione (di) Pagamento Elettronico con il Sistema Di Pagamento Elettrronico su cui è stata avviata tale sessione"@it ,
                                                  "Uniquely links an Electronic Payment Session with the Electronic Payment System on which this session was started"@en ;
                                     rdfs:label "ha sistema di pagamento elettronico"@it ,
                                                "has electronic payment system"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTitolarePratica
op21:haTitolarePratica rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain op21:PraticaAdeguamentoContributivo ;
                       rdfs:range op21:TitolarePratica ;
                       rdfs:comment "Relationship linking a Tax Adjustment Application to an Application Holder. Each Application has a single Holder."@en ,
                                    "Relazione che collega una Pratica di Adeguamento Contributivo ad un Titolare Pratica. Ciascuna Pratica ha un unico Titolare."@it ;
                       rdfs:label "ha titolare pratica"@it ,
                                  "has application holder"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haTrimestreDiAnno
op21:haTrimestreDiAnno rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleOrdinario ;
                       rdfs:range op21:TrimestreDiAnno ;
                       rdfs:comment "Relationship that connects an Ordinary Quarterly Contribution with the Quarter in which it takes place. Each Contribution can take place in only one quarter (1st, 2nd, 3rd, or 4th)."@en ,
                                    "Relazione che collega un Contributo Trimestrale Ordinario con Trimestre dell'anno in cui avviene. Ciascun Contributo può avvenire in un solo trimestre (I, II, III, o IV)."@it ;
                       rdfs:label "ha trimestre di anno"@it ,
                                  "has quarterly"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/haVersamentoOrganizzazione
op21:haVersamentoOrganizzazione rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                         owl:FunctionalProperty ;
                                rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleModificato ;
                                rdfs:range op21:OrganizzazioneDiAssistenza ;
                                rdfs:comment "Relationship linking an Amended Quarterly Contribution to a Support Organization. Each Contribution can be paid by a single Organization."@en ,
                                             "Relazione che collega un Contributo Trimestrale Modificato ad un'Organizzazione di Assistenza. Ciascun Contibuto può essere versato da un'unica Organizzazione."@it ;
                                rdfs:label "ha versamento organizzazione"@it ,
                                           "has payment organization"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaFlussoDiRendicontazione
op21:inviaFlussoDiRendicontazione rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                           owl:InverseFunctionalProperty ;
                                  rdfs:domain op21:PrestatoreDiServiziDiPagamento ;
                                  rdfs:range op21:FlussoDiRendicontazione ;
                                  rdfs:comment "Relationship linking a Payment Service Provider to a Reporting Flow. Each Reporting Flow is sent by a single Provider."@en ,
                                               "Relazione che collega un Prestatore di Servizi di Pagamento a un Flusso di Rendicontazione. Ciascun Flusso di Rendicontazione è inviato da un unico Prestatore."@it ;
                                  rdfs:label "invia flusso di rendicontazione"@it ,
                                             "send reporting flow"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/inviaRicevutaDiMovimento
op21:inviaRicevutaDiMovimento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                       owl:FunctionalProperty ,
                                       owl:InverseFunctionalProperty ;
                              rdfs:domain op21:MovimentoDiDenaro ;
                              rdfs:range op21:RicevutaDiMovimento ;
                              rdfs:comment "Relationship linking a Money Movement to a Movement Receipt."@en ,
                                           "Relazione che collega un Movimento Di Denaro ad una Ricevuta di Movimento."@it ;
                              rdfs:label "invia ricevuta di movimento"@it ,
                                         "sends movement receipt"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/istruiscePratica
op21:istruiscePratica rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain op21:SedeINPS ;
                      rdfs:range op21:PraticaAdeguamentoContributivo ;
                      rdfs:comment "Relationship linking an INPS Office with one or more Tax Adjustment Applications which the office instructs."@en ,
                                   "Relazione che collega una Sede INPS con la Pratica di Adeguamento Contributivo istruita dalla sede."@it ;
                      rdfs:label "instructs application"@en ,
                                 "istruisce pratica"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/movimentoAgisceSu
op21:movimentoAgisceSu rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain op21:MovimentoDiDenaro ;
                       rdfs:range op21:ContoCorrente ;
                       rdfs:comment "Functional link between a Money Movement and the Current Account on which this movement takes place."@en ,
                                    "Legame funzionale tra un Movimento Di Denaro e il Conto Corrente su cui avviene tale movimento."@it ;
                       rdfs:label "movement acts on"@en ,
                                  "movimento agisce su"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/prenotaPagamento
op21:prenotaPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                               owl:InverseFunctionalProperty ;
                      rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:unionOf ( op21:MandatoSDDAttivo
                                                  op21:SessionePagamentoElettronico
                                                )
                                  ] ;
                      rdfs:range op21:PrenotazioneDiPagamento ;
                      rdfs:comment "Relationship linking a Payment Service Host or an Active SDD Mandate with a Payment Reservation. Each Active SDD Mandate reserves at least one payment."@en ,
                                   "Relazione che collega un Gestore di Servizi di Pagamento o un Mandato SDD Attivo con una Prenotazione di Pagamento. Ciascun Mandato SDD Attivo prenota un almeno pagamento."@it ;
                      rdfs:label "prenota pagamento"@it ,
                                 "reserves payment"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/presentaDomandaAdeguamentoContributivo
op21:presentaDomandaAdeguamentoContributivo rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                                     owl:InverseFunctionalProperty ;
                                            rdfs:domain op21:RichiedenteAdeguamentoContributivo ;
                                            rdfs:range op21:DomandaAdeguamentoContributivo ;
                                            rdfs:comment "Relationship linking each Tax Adjustment Applicant to the Tax Adjustment Application he or she has submitted."@en ,
                                                         "Relazione che collega ciascun Richiedente Adeguamento Contributivo con la Domanda di Adeguamento Contributivo presentata."@it ;
                                            rdfs:label "presenta domanda adeguamento contributivo"@it ,
                                                       "submits tax adjustment application"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/revocaMandato
op21:revocaMandato rdf:type owl:ObjectProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain op21:AttoDiRevocaMandato ;
                   rdfs:range op21:MandatoSDDRevocato ;
                   rdfs:comment "Relationship linking each SDD Mandate Withdrawl Deed with the Revoked SDD Mandate. Each Withdrawl Deed revokes a single SDD Mandate."@en ,
                                "Relazione che collega ciascun Atto di Revoca Mandato con il Mandato SDD Revocato. Ciascun Atto revoca un unico Mandato SDD."@it ;
                   rdfs:label "revoca mandato"@it ,
                              "revokes mandate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveDomanda
op21:riceveDomanda rdf:type owl:ObjectProperty ,
                            owl:InverseFunctionalProperty ;
                   rdfs:domain op21:SedeINPS ;
                   rdfs:range op21:DomandaAdeguamentoContributivo ;
                   rdfs:comment "Relationship linking an INPS Office with one or more Tax Adjustment Applications. Each Tax Adjustment Application is received by exactly one INPS Office."@en ,
                                "Relazione che collega una Sede INPS con una o più Domande di Adeguamento Contributivo. Ciascuna Domanda di Adeguamento Contributivo è ricevuta da esattamente una Sede INPS."@it ;
                   rdfs:label "receives request"@en ,
                              "riceve domanda"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveFlussoDiRendicontazione
op21:riceveFlussoDiRendicontazione rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                            owl:InverseFunctionalProperty ;
                                   rdfs:domain op21:EnteCreditore ;
                                   rdfs:range op21:FlussoDiRendicontazione ;
                                   rdfs:comment "Relationship linking a Creditor Institution with one or more Reporting Flows. Each Reporting Flow is received by exactly one Creditor Institution."@en ,
                                                "Relazione che collega un Ente Creditore con uno o più Flussi di Rendicontazione. Un Flusso di Rendicontazione è ricevuto da esattamente un Ente Creditore."@it ;
                                   rdfs:label "receives reporting flow"@en ,
                                              "riceve flusso di rendicontazione"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/riceveRicevutaDiAccredito
op21:riceveRicevutaDiAccredito rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                        owl:InverseFunctionalProperty ;
                               rdfs:domain op21:EnteCreditore ;
                               rdfs:range op21:RicevutaDiMovimento ;
                               rdfs:comment "Relationship linking a Creditor Institution with one or more Credit Receipts. Each Credit Receipt is received by exactly one Creditor Institution."@en ,
                                            "Relazione che collega un Ente Creditore con una o più Ricevute di Accredito. Una Ricevuta di Accredito è ricevuta esattamente da un Ente Creditore."@it ;
                               rdfs:label "receives credit receipt"@en ,
                                          "riceve ricevuta di accredito"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/riferiscePagamento
op21:riferiscePagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:comment "Relationship inverse of has payment outcome, which links a Payment Outcome with a Payment to which it refers. A Payment Outcome refers to one and only one Payment."@en ,
                                     "Relazione inversa della relazione ha esito pagamento, che lega un Esito Pagamento al Pagamento a cui si riferisce. Un Esito Pagamento si riferisce sempre e solo ad un Pagamento."@it ;
                        rdfs:label "refers payment"@en ,
                                   "riferisce pagamento"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/stabilisceFlussoDiAddebito
op21:stabilisceFlussoDiAddebito rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                rdfs:domain op21:AttoDiAttivazioneMandato ;
                                rdfs:range op21:ContoCorrente ;
                                rdfs:comment "Relationship linking an SDD Mandate Activation Deed with the two Bank Accounts that are involved in a payment, the Mandate Creditor and the Mandate Debtor."@en ,
                                             "Relazione che collega un Atto di Attivazione Mandato con i due Conti Correnti interessati dal pagamento, quello del Creditore Mandato e quello del Debitore Mandato."@it ;
                                rdfs:label "establishes charge flow"@en ,
                                           "stabilisce flusso di addebito"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/utilizzaServizioDiPagamento
op21:utilizzaServizioDiPagamento rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                          owl:FunctionalProperty ;
                                 rdfs:domain op21:OrdineDiPagamento ;
                                 rdfs:range op21:ServizioDiPagamento ;
                                 rdfs:comment "Relationship linking a Payment Order  to at most one payment service by the PSP, which the Debtor uses to make the payment he is due."@en ,
                                              "Relazione che collega un Ordine di Pagamento con al più uno dei servizi di pagamento offerti dal PSP, attraverso il quale il debitore esegue il pagamento dovuto."@it ;
                                 rdfs:label "uses payment service"@en ,
                                            "utilizza servizio di pagamento"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/èMeseDelTrimestre
op21:èMeseDelTrimestre rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain op21:MeseDiTrimestre ;
                       rdfs:range op21:TrimestreDiAnno ;
                       rdfs:comment "Relationship linking a Month of a Quarter to the Quarter of a Year to which it belongs. Each Month belongs to a single Quarter."@en ,
                                    "Relazione che collega un Mese di Trimestre al Trimestre di Anno a cui appartiene. Ciascun Mese appartiene ad un unico Trimestre."@it ;
                       rdfs:label "is month of trimester"@en ,
                                  "è mese del trimestre"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/èOriginatoDa
op21:èOriginatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ,
                           owl:FunctionalProperty ,
                           owl:InverseFunctionalProperty ;
                  rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomestico ;
                  rdfs:range op21:ContrattoDiLavoro ;
                  rdfs:comment "Relationship linking a Domestic Work Relationship to the Employment Contract from which it is derived."@en ,
                               "Relazione che collega un Rapporto di Lavoro Domestico al Contratto di Lavoro da cui è generato."@it ;
                  rdfs:label "is derived by"@en ,
                             "è originato da"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/èSettimanaDelMese
op21:èSettimanaDelMese rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain op21:SettimanaDelMese ;
                       rdfs:range op21:MeseDiTrimestre ;
                       rdfs:comment "Relationship linking a Week of the Month to the Month of Quarter to which it belongs. Each Week belongs to a single Month."@en ,
                                    "Relazione che collega una Settimana del Mese al Mese di Trimestre a cui appartiene. Ciascuna Settimana appartiene ad un unico Mese."@it ;
                       rdfs:label "is week of the month"@en ,
                                  "è settimana del mese"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/èSuperstite
op21:èSuperstite rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf CPV:hasParentalRelationshipWith ;
                 rdfs:domain op21:Superstite ;
                 rdfs:range [ owl:intersectionOf ( CPV:Dead
                                                   op21:TitolarePratica
                                                 ) ;
                              rdf:type owl:Class
                            ] ;
                 rdfs:comment "Relationship linking a Survivor to a Dead Application Holder."@en ,
                              "Relazione che collega un Supersite con una Persona Non in Vita e Titolare Pratica."@it ;
                 rdfs:label "is survivor"@en ,
                            "è superstite"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/RO/holdsRoleInTime
RO:holdsRoleInTime rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:range RO:TimeIndexedRole .


###  https://w3id.org/italia/onto/TI/atTime
TI:atTime rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/TI/hasTemporalEntity
TI:hasTemporalEntity rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/follows
L0:follows rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/hasMember
L0:hasMember rdf:type owl:ObjectProperty .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  https://w3id.org/italia/onto/COV/AOOIdentifier
COV:AOOIdentifier rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                           owl:FunctionalProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/COV/IPACode
COV:IPACode rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                     owl:FunctionalProperty ;
            rdfs:domain COV:PublicOrganization .


###  https://w3id.org/italia/onto/COV/LegalName
COV:LegalName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain COV:Organization .


###  https://w3id.org/italia/onto/COV/taxCode
COV:taxCode rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                     owl:FunctionalProperty ;
            rdfs:domain COV:Organization .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/familyName
CPV:familyName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain CPV:Person .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/givenName
CPV:givenName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain CPV:Person .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/taxCode
CPV:taxCode rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                     owl:FunctionalProperty ;
            rdfs:domain CPV:Person .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/IBAN
op21:IBAN rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                   owl:FunctionalProperty ;
          rdfs:domain op21:ContoCorrente ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "Codice delle coordinate bancarie, conforme allo standard internazionale, che individua in modo univoco un conto bancario"@it ,
                       "International Bank Account Number"@en ;
          rdfs:label "IBAN"@en ,
                     "IBAN"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/IUV
op21:IUV rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                  owl:FunctionalProperty ;
         rdfs:domain op21:AvvisoDiPagamento ;
         rdfs:range xsd:string ;
         rdfs:comment "Identificativo Univoco Versamento"@it ,
                      "Unique Payment Identification"@en ;
         rdfs:label "IUV"@en ,
                    "IUV"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/addebitoRicorrente
op21:addebitoRicorrente rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain op21:MandatoSDD ;
                        rdfs:range xsd:boolean ;
                        rdfs:comment "Assume il valore \"true\" se il Mandato SDD ha un addebito ricorrente, altrimenti assume il valore \"false\"."@it ,
                                     "It assumes the value \"true\" if the SDD Mandate has a recurring charge, otherwise it assumes the value \"false\"."@en ;
                        rdfs:label "addebito ricorrente"@it ,
                                   "recurring credit"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/annoContributoTrimestrale
op21:annoContributoTrimestrale rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                        owl:FunctionalProperty ;
                               rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleOrdinario ;
                               rdfs:range xsd:integer ;
                               rdfs:comment "It is the year in which the ordinary quarterly contribution is paid."@en ,
                                            "È l'anno in cui viene versato il contributo trimestrale ordinario."@it ;
                               rdfs:label "anno contributo trimestrale"@it ,
                                          "quarterly contribution year"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/causaleMovimento
op21:causaleMovimento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain op21:MovimentoDiDenaro ;
                      rdfs:range xsd:string ;
                      rdfs:comment "Motivation of the movement, necessary to identify the motive of the movement of momey on a bank account."@en ,
                                   "Motivazione del movimento, serve a identificare il motivo dello movimento di denaro su un conto corrente."@it ;
                      rdfs:label "causale movimento"@it ,
                                 "movement motive"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceAvviso
op21:codiceAvviso rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                           owl:FunctionalProperty ;
                  rdfs:domain op21:AvvisoDiPagamento ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Identification code of the Payment Notice."@en ,
                               "È il codice relativo all'Avviso Di Pagamento."@it ;
                  rdfs:label "codice avviso"@it ,
                             "notice code"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceCBILL
op21:codiceCBILL rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                          owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain op21:EnteCreditore ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "Codice identificativo di Enti e Aziende che aderiscono al circuito CBILL/pagoPA"@it ,
                              "Identification code of Organizations and Companies that adhere to the CBILL/pagoPA circuit."@en ;
                 rdfs:label "CBILL code"@en ,
                            "codice CBILL"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceContrattoDiLavoro
op21:codiceContrattoDiLavoro rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             owl:equivalentProperty op21:codiceRapportoDiLavoro ;
                             rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                             rdfs:domain op21:ContrattoDiLavoro ;
                             rdfs:range xsd:string ;
                             rdfs:comment "It is the Domestic Work Contract code equivalent to the Domestic Work Relationship code it originated."@en ,
                                          "È il codice del Contratto Di Lavoro Domestico equivalente al codice del Rapporto Di Lavoro Domestico a cui ha dato origine."@it ;
                             rdfs:label "codice contratto di lavoro"@it ,
                                        "employment contract code"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceINPS
op21:codiceINPS rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                              owl:unionOf ( op21:BollettinoDiPagamentoRata
                                            op21:BollettinoDiPagamentoUnico
                                          )
                            ] ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "It is the code that INPS assigns to the Payment Slip in cases of single or installment payment. It is made up of the application number and the code of the INPS office."@en ,
                             "È il codice che l'INPS assegna al Bollettino Di Pagamento nei casi di pagamento unico o di rata. È composto dal numero pratica e dl codice della sede INPS."@it ;
                rdfs:label "INPS code"@en ,
                           "codice INPS"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMAV
op21:codiceMAV rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                        owl:FunctionalProperty ;
               rdfs:domain op21:BollettinoMAV ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Codice identificativo di un bollettino MAV."@it ,
                            "Identification code of a MAV slip."@en ;
               rdfs:label "MAV code"@en ,
                          "codice MAV"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceMandato
op21:codiceMandato rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain op21:MandatoSDD ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "Identification code of the SDD Mandate."@en ,
                                "È il codice relativo al Mandato SDD."@it ;
                   rdfs:label "codice mandato"@it ,
                              "mandate code"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceOrganizzazione
op21:codiceOrganizzazione rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                   owl:FunctionalProperty ;
                          rdfs:domain op21:OrganizzazioneDiAssistenza ;
                          rdfs:range xsd:string ;
                          rdfs:comment "Identification code of the Support Organization."@en ,
                                       "È il codice relativo all'Organizzazione Di Assistenza."@it ;
                          rdfs:label "codice organizzazione"@it ,
                                     "organization code"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRID
op21:codiceRID rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                        owl:FunctionalProperty ;
               rdfs:domain op21:RID ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "The RID identification code."@en ,
                            "È il codice relativo al RID."@it ;
               rdfs:label "RID code"@en ,
                          "codice RID"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRapportoDiLavoro
op21:codiceRapportoDiLavoro rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                     owl:FunctionalProperty ;
                            rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomestico ;
                            rdfs:range xsd:string ;
                            rdfs:comment "The Domestic Work Relationship code assigned by INPS when registering the relevant contract."@en ,
                                         "È il codice relativo al  Rapporto Di Lavoro Domestico assegnato da INPS al momento della registrazione del relativo contratto."@it ;
                            rdfs:label "codice rapporto di lavoro"@it ,
                                       "employment relationship code"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceRiscossione
op21:codiceRiscossione rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain op21:EsitoPagamentoDefinitivo ;
                       rdfs:range xsd:string ;
                       rdfs:comment "Identifica e certifica l'avvenuto incasso di un pagamento."@it ,
                                    "Identifies and certifies that a payment has been collected."@en ;
                       rdfs:label "codice riscossione"@it ,
                                  "collection code"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSedeINPS
op21:codiceSedeINPS rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                             owl:FunctionalProperty ;
                    rdfs:domain op21:SedeINPS ;
                    rdfs:range xsd:string ;
                    rdfs:comment "This is the identification code of the INPS office."@en ,
                                 "È il codice relativo alla Sede INPS."@it ;
                    rdfs:label "INPS office identification code"@en ,
                               "codice sede INPS"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceServizioDiPagamento
op21:codiceServizioDiPagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                        owl:FunctionalProperty ;
                               rdfs:domain op21:ServizioDiPagamento ;
                               rdfs:range xsd:string ;
                               rdfs:comment "Identification code of the Payment Service"@en ,
                                            "È il codice relativo al Servizio Di Pagamento."@it ;
                               rdfs:label "codice servizio di pagamento"@it ,
                                          "payment service code"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/codiceSistemaDiPagamento
op21:codiceSistemaDiPagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                       owl:FunctionalProperty ;
                              rdfs:domain op21:SistemaDiPagamentoElettronico ;
                              rdfs:range xsd:string ;
                              rdfs:comment "Identification code of the Electronic Payment System."@en ,
                                           "È il codice relativo al Sistema Di Pagamento Elettronico."@it ;
                              rdfs:label "codice sistema di pagamento"@it ,
                                         "payment system code"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataAtto
op21:dataAtto rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                       owl:FunctionalProperty ;
              rdfs:domain op21:AttoAdeguamentoContributivo ;
              rdfs:range xsd:dateTime ;
              rdfs:comment "It is the date of the Tax Contribution Adjustment Deed."@en ,
                           "È la data dell'Atto Adeguamento Contributivo."@it ;
              rdfs:label "data atto"@it ,
                         "deed date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDepositoContratto
op21:dataDepositoContratto rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                    owl:FunctionalProperty ;
                           rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomestico ;
                           rdfs:range xsd:dateTime ;
                           rdfs:comment "It is the filing date of the Employment Contract"@en ,
                                        "È la data di deposito del Contratto Di Lavoro"@it ;
                           rdfs:label "contract filing date"@en ,
                                      "data deposito contratto"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDiPrenotazione
op21:dataDiPrenotazione rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain op21:PrenotazioneDiPagamento ;
                        rdfs:range xsd:dateTime ;
                        rdfs:comment "It is the date in which the Payment is reserved."@en ,
                                     "È la data relativa alla Prenotazione Di Pagamento."@it ;
                        rdfs:label "booking date"@en ,
                                   "data di prenotazione"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataDomanda
op21:dataDomanda rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                          owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain op21:DomandaAdeguamentoContributivo ;
                 rdfs:range xsd:dateTime ;
                 rdfs:comment "This is the date of the Tax Adjustment Application."@en ,
                              "È la data relativa alla Domanda Adeguamento Contributivo."@it ;
                 rdfs:label "data domanda"@it ,
                            "request date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataFineRapporto
op21:dataFineRapporto rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomesticoCessato ;
                      rdfs:range xsd:dateTime ;
                      rdfs:comment "It is the date of termination of a Domestic Work Relationship."@en ,
                                   "È la data di cessazione di un Rapporto Di Lavoro Domestico."@it ;
                      rdfs:label "data fine rapporto"@it ,
                                 "relationship end date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataInizioRapporto
op21:dataInizioRapporto rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain op21:RapportoDiLavoroDomesticoAttivo ;
                        rdfs:range xsd:dateTime ;
                        rdfs:comment "It is the start date of a Domestic Work Relationship"@en ,
                                     "È la data di inizio di un Rapporto Di Lavoro Domestico"@it ;
                        rdfs:label "data inizio rapporto"@it ,
                                   "relationship start date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataMovimento
op21:dataMovimento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain op21:MovimentoDiDenaro ;
                   rdfs:range xsd:dateTime ;
                   rdfs:comment "Date of the Money Movement."@en ,
                                "È la data relativa al Movimento Di Denaro."@it ;
                   rdfs:label "data movimento"@it ,
                              "movement date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataOrdinePagamento
op21:dataOrdinePagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                  owl:FunctionalProperty ;
                         rdfs:domain op21:OrdineDiPagamento ;
                         rdfs:range xsd:dateTime ;
                         rdfs:comment "It is the date of the Payment Order."@en ,
                                      "È la data relativa all'Ordine Di Pagamento."@it ;
                         rdfs:label "data ordine pagamento"@it ,
                                    "payment order date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataPagamento
op21:dataPagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain op21:Pagamento ;
                   rdfs:range xsd:dateTime ;
                   rdfs:comment "It is the date in which the Payment is performed."@en ,
                                "È la data relativa al Pagamento."@it ;
                   rdfs:label "data pagamento"@it ,
                              "payment date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataRicevuta
op21:dataRicevuta rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                           owl:FunctionalProperty ;
                  rdfs:domain op21:RicevutaDiMovimento ;
                  rdfs:range xsd:dateTime ;
                  rdfs:comment "It is the date of the Movement Receipt."@en ,
                               "È la data relativa alla Ricevuta Di Movimento."@it ;
                  rdfs:label "data ricevuta"@it ,
                             "receipt date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaContributoTrimestrale
op21:dataScadenzaContributoTrimestrale rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                owl:FunctionalProperty ;
                                       rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleOrdinario ;
                                       rdfs:range xsd:dateTime ;
                                       rdfs:comment "It is the due date for the payment of quarterly contributions by a domestic worker."@en ,
                                                    "È la data di scadenza per il versamento dei contributi trimestrali di un lavoratore domestico."@it ;
                                       rdfs:label "data scadenza contributo trimestrale"@it ,
                                                  "quarterly contribution due date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaOnereContributivo
op21:dataScadenzaOnereContributivo rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                            owl:FunctionalProperty ;
                                   rdfs:domain op21:OnereContributivo ;
                                   rdfs:range xsd:dateTime ;
                                   rdfs:comment "It is the expiry date relating to the Contribution Fee."@en ,
                                                "È la data di scadenza relativa all'Onere Contributivo."@it ;
                                   rdfs:label "contribution due date"@en ,
                                              "data scadenza onere contributivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaPagamento
op21:dataScadenzaPagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                    owl:FunctionalProperty ;
                           rdfs:domain op21:AvvisoDiPagamento ;
                           rdfs:range xsd:dateTime ;
                           rdfs:comment "It is the expiry date relating to the Payment Notice."@en ,
                                        "È la data di scadenza relativa all'Avviso Di Pagamento."@it ;
                           rdfs:label "data scadenza pagamento"@it ,
                                      "payment due date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/dataScadenzaRata
op21:dataScadenzaRata rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain op21:RataDiOnereContributivo ;
                      rdfs:range xsd:dateTime ;
                      rdfs:comment "It is the expiry date relating to the Contribution Charge Installment."@en ,
                                   "È la data di scadenza relativa alla Rata Dell'Onere Contributivo."@it ;
                      rdfs:label "data scadenza rata"@it ,
                                 "installment deadline date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneEsitoPagamento
op21:descrizioneEsitoPagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:domain op21:EsitoPagamento ;
                               rdfs:range xsd:string ;
                               rdfs:comment "A description of the payment outcome. In case the outcome is \"deferred\", the outcome of the payment is not yet known."@en ,
                                            "È una descrizione associata all'Esito Pagamento. Nel caso in cui l'esito risulta \"DIFFERITO\" non si conosce ancora l’esito del pagamento."@it ;
                               rdfs:label "descrizione esito pagamento"@it ,
                                          "payment outcome description"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizioneFinalità
op21:descrizioneFinalità rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                  owl:FunctionalProperty ;
                         rdfs:domain op21:Finalità ;
                         rdfs:range xsd:string ;
                         rdfs:comment "Description of the Purpose of the Payment."@en ,
                                      "È la descrizione relativa alla Finalità."@it ;
                         rdfs:label "descrizione finalità"@it ,
                                    "purpose description"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/descrizionePratica
op21:descrizionePratica rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain op21:PraticaAdeguamentoContributivo ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "Description of the Tax Adjustment Application."@en ,
                                     "È la descrizione relativa alla Pratica."@it ;
                        rdfs:label "application description"@en ,
                                   "descrizione pratica"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreCorrentista
op21:identificatoreCorrentista rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:subPropertyOf L0:identifier ;
                               rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                               rdfs:domain op21:Correntista ;
                               rdfs:range xsd:string ;
                               rdfs:comment "Identifica il Correntista."@it ,
                                            "Identifies the Account Holder"@en ;
                               rdfs:label "account holder identifier"@en ,
                                          "identificatore correntista"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreDatoreDiLavoroDomestico
op21:identificatoreDatoreDiLavoroDomestico rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                           rdfs:subPropertyOf L0:identifier ;
                                           rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                                           rdfs:domain op21:DatoreDiLavoroDomestico ;
                                           rdfs:range xsd:string ;
                                           rdfs:comment "Identifica il Datore Di Lavoro Domestico."@it ,
                                                        "Identifies the Domestic Employer"@en ;
                                           rdfs:label "domestic employer identifier"@en ,
                                                      "identificatore datore di lavoro domestico"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreEsitoPagamento
op21:identificatoreEsitoPagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf L0:identifier ;
                                  rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                                  rdfs:domain op21:EsitoPagamento ;
                                  rdfs:range xsd:string ;
                                  rdfs:comment "Identification code of the Payment Outcome."@en ,
                                               "È l'identificativo di un Esito Pagamento."@it ;
                                  rdfs:label "identificatore esito pagamento"@it ,
                                             "payment outcome identifier"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreLavoratoreDomestico
op21:identificatoreLavoratoreDomestico rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                       rdfs:subPropertyOf L0:identifier ;
                                       rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                                       rdfs:domain op21:LavoratoreDomestico ;
                                       rdfs:range xsd:string ;
                                       rdfs:comment "Identifica il Lavoratore Domestico."@it ,
                                                    "Identifies the Domestic Worker"@en ;
                                       rdfs:label "domestic worker identifier"@en ,
                                                  "identificatore lavoratore domestico"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreMovimento
op21:identificatoreMovimento rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             owl:equivalentProperty op21:identificatoreRicevuta ;
                             rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                             rdfs:domain op21:MovimentoDiDenaro ;
                             rdfs:range xsd:string ;
                             rdfs:comment "Identifica un Movimento Di Denaro."@it ,
                                          "Identifies a Money Movement."@en ;
                             rdfs:label "identificatore movimento"@it ,
                                        "movement identifier"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreOrdinePagamento
op21:identificatoreOrdinePagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                            owl:FunctionalProperty ;
                                   rdfs:domain op21:OrdineDiPagamento ;
                                   rdfs:range xsd:string ;
                                   rdfs:comment "Identifica l'Ordine Di Pagamento."@it ,
                                                "Identifies the Payment Order."@en ;
                                   rdfs:label "identificatore ordine pagamento"@it ,
                                              "payment order identifier"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatorePrenotazionePagamento
op21:identificatorePrenotazionePagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                         rdfs:subPropertyOf L0:identifier ;
                                         rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                                         rdfs:domain op21:PrenotazioneDiPagamento ;
                                         rdfs:range xsd:string ;
                                         rdfs:comment "Identificatore della prenotazione di pagamento."@it ,
                                                      "Identifies the payment reservation."@en ;
                                         rdfs:label "identificatore prenotazione pagamento"@it ,
                                                    "payment reservation identifier"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRicevuta
op21:identificatoreRicevuta rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                     owl:FunctionalProperty ;
                            rdfs:domain op21:RicevutaDiMovimento ;
                            rdfs:range xsd:string ;
                            rdfs:comment "Identifica una Ricevuta Di Movimento. È equivalente all'identificativo di un Movimento Di Denaro."@it ,
                                         "Identifies a Movement Receipt. It is equivalent to a movement identifier."@en ;
                            rdfs:label "identificatore ricevuta"@it ,
                                       "receipt identifier"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo
op21:identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:subPropertyOf L0:identifier ;
                                                      rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                                                      rdfs:domain op21:RichiedenteAdeguamentoContributivo ;
                                                      rdfs:range xsd:string ;
                                                      rdfs:comment "Identifica il Richiedente Adeguamento Contributivo."@it ,
                                                                   "Identifies the Contribution Adjustment Applicant."@en ;
                                                      rdfs:label "contribution adjustment applicant identifier"@en ,
                                                                 "identificatore richiedente adeguamento contributivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/identificatoreSessionePagamento
op21:identificatoreSessionePagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                              owl:FunctionalProperty ;
                                     rdfs:domain op21:SessionePagamentoElettronico ;
                                     rdfs:range xsd:string ;
                                     rdfs:comment "Identifica la Sessione Di Pagamento."@it ,
                                                  "Identifies the Payment Session."@en ;
                                     rdfs:label "identificatore sessione pagamento"@it ,
                                                "payment session identifier"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoCommissioneMovimento
op21:importoCommissioneMovimento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                          owl:FunctionalProperty ;
                                 rdfs:domain op21:MovimentoDiDenaro ;
                                 rdfs:range xsd:decimal ;
                                 rdfs:comment "It is the cost of a Money Movement operation, if any."@en ,
                                              "È il costo di una operazione di Movimento Di Denaro, se presente."@it ;
                                 rdfs:label "importo commissione movimento"@it ,
                                            "movement commission amount"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoContributoTrimestrale
op21:importoContributoTrimestrale rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                           owl:FunctionalProperty ;
                                  rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleOrdinario ;
                                  rdfs:range xsd:decimal ;
                                  rdfs:comment "It is the cash amount relating to the Ordinary Quarterly Contribution."@en ,
                                               "È l'importo in denaro relativo al Contributo Trimestrale Ordinario."@it ;
                                  rdfs:label "importo contributo trimestrale"@it ,
                                             "quarterly contribution amount"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoMovimento
op21:importoMovimento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain op21:MovimentoDiDenaro ;
                      rdfs:range xsd:decimal ;
                      rdfs:comment "Importo di un movimento di denaro."@it ,
                                   "It is the money amount of a movement."@en ;
                      rdfs:label "importo movimento"@it ,
                                 "movement amount"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoOnereContributivo
op21:importoOnereContributivo rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                       owl:FunctionalProperty ;
                              rdfs:domain op21:OnereContributivo ;
                              rdfs:range xsd:decimal ;
                              rdfs:comment "It is the cash amount relating to the Contribution Charge."@en ,
                                           "È l'importo in denaro relativo all'Onere Contributivo."@it ;
                              rdfs:label "contribution charge amount"@en ,
                                         "importo onere contributivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPagamento
op21:importoPagamento rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain op21:Pagamento ;
                      rdfs:range xsd:decimal ;
                      rdfs:comment "It is the cash amount related to the Payment."@en ,
                                   "È l'importo in denaro relativo al Pagamento."@it ;
                      rdfs:label "amount paid"@en ,
                                 "importo pagamento"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoPrenotato
op21:importoPrenotato rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain op21:PrenotazioneDiPagamento ;
                      rdfs:range xsd:decimal ;
                      rdfs:comment "It is the cash amount relating to the Payment Reservation."@en ,
                                   "È l'importo in denaro relativo alla Prenotazione Di Pagamento."@it ;
                      rdfs:label "booked amount"@en ,
                                 "importo prenotato"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoRata
op21:importoRata rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                          owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain op21:PianoDiAmmortamento ;
                 rdfs:range xsd:decimal ;
                 rdfs:comment "It is the cash amount of the installment in the Amortization Plan of an SDD Mandate."@en ,
                              "È l'importo in denaro della rata nel Piano Di Ammortamento di un Mandato SDD."@it ;
                 rdfs:label "importo rata"@it ,
                            "installment amount"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/importoVersamentoOrganizzazione
op21:importoVersamentoOrganizzazione rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                              owl:FunctionalProperty ;
                                     rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleModificato ;
                                     rdfs:range xsd:decimal ;
                                     rdfs:comment "It is the organization's cash amount in an Amended Quarterly Contribution."@en ,
                                                  "È l'importo in denaro dell'organizzazione in un Contributo Trimestrale Modificato."@it ;
                                     rdfs:label "importo versamento organizzazione"@it ,
                                                "organization payment amount"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceMese
op21:indiceMese rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain op21:MeseDiTrimestre ;
                rdfs:range xsd:integer ;
                rdfs:comment "It is the Month Of Quarter index (1, 2 or 3)."@en ,
                             "È l'indice del Mese Di Trimestre (1, 2 o 3)."@it ;
                rdfs:label "indice mese"@it ,
                           "monthly index"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceSettimana
op21:indiceSettimana rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                              owl:FunctionalProperty ;
                     rdfs:domain op21:SettimanaDelMese ;
                     rdfs:range xsd:integer ;
                     rdfs:comment "It is the Week Of The Month index (1, 2, 3, 4 or 5)."@en ,
                                  "È l'indice della Settimana Del Mese (1, 2, 3, 4 o 5)."@it ;
                     rdfs:label "indice settimana"@it ,
                                "weekly index"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/indiceTrimestre
op21:indiceTrimestre rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                              owl:FunctionalProperty ;
                     rdfs:domain op21:TrimestreDiAnno ;
                     rdfs:range xsd:integer ;
                     rdfs:comment "It is the Quarterly index (1, 2, 3 or 4)."@en ,
                                  "È l'indice del Trimestre Di Anno (1, 2, 3 o 4)."@it ;
                     rdfs:label "indice trimestre"@it ,
                                "quarterly index"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalitàPOSVirtuale
op21:modalitàPOSVirtuale rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                  owl:FunctionalProperty ;
                         rdfs:domain op21:POSVirtuale ;
                         rdfs:range xsd:string ;
                         rdfs:comment "Nome assegnato al Sistema di Pagamento Elettronico, in questo caso POS virtuale."@it ,
                                      "virtual POS mode"@en ;
                         rdfs:label "modalità POS virtuale"@it ,
                                    "virtual POS mode"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/modalitàRetiAmiche
op21:modalitàRetiAmiche rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain op21:RetiAmiche ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "Nome assegnato al Sistema di Pagamento Elettronico, in questo caso Reti Amiche."@it ,
                                     "Reti Amiche mode"@en ;
                        rdfs:label "Reti Amiche mode"@en ,
                                   "modalità Reti Amiche"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroAtto
op21:numeroAtto rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain op21:AttoAdeguamentoContributivo ;
                rdfs:range xsd:integer ;
                rdfs:comment "It is the identification  code number of to the Tax Adjustment Act."@en ,
                             "È il numero relativo all'Atto Adeguamento Contributivo."@it ;
                rdfs:label "deed identification code number"@en ,
                           "numero atto"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroContoDiAddebito
op21:numeroContoDiAddebito rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                    owl:FunctionalProperty ;
                           rdfs:domain op21:MandatoSDDRichiesto ;
                           rdfs:range xsd:string ;
                           rdfs:comment "This is the current account number (IBAN) indicated by the debtor when requesting activation of the SDD mandate in his name and which must be subjected to adequacy and ownership checks."@en ,
                                        "È il numero di conto corrente (IBAN) indicato dal debitore in fase di richiesta di attivazione del mandato SDD a lui intestato e che deve essere sottoposto alle verifiche di congruità e titolarità."@it ;
                           rdfs:label "debit account number"@en ,
                                      "numero conto di addebito"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroDomanda
op21:numeroDomanda rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain op21:DomandaAdeguamentoContributivo ;
                   rdfs:range xsd:integer ;
                   rdfs:comment "This is the identification code number of the Contribution Adjustment Application."@en ,
                                "È il numero relativo alla Domanda Adeguamento Contributivo."@it ;
                   rdfs:label "application identification code number"@en ,
                              "numero domanda"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteContrattuali
op21:numeroOreRetribuiteContrattuali rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                              owl:FunctionalProperty ;
                                     rdfs:domain op21:ContributoTrimestralePrecompilato ;
                                     rdfs:range xsd:integer ;
                                     rdfs:comment "It is the number of paid contractual hours relating to the Pre-compiled Quarterly Contribution."@en ,
                                                  "È il numero delle ore retribuite previste dal Contratto Di Lavoro per il trimestre nel relativo Contributo Trimestrale Precompilato."@it ;
                                     rdfs:label "number of contractual paid hours"@en ,
                                                "numero ore retribuite contrattuali"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreRetribuiteInserito
op21:numeroOreRetribuiteInserito rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                          owl:FunctionalProperty ;
                                 rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleModificato ;
                                 rdfs:range xsd:integer ;
                                 rdfs:comment "It is the number of hours entered relating to the Modified Quarterly Contribution."@en ,
                                              "È il numero delle ore inserito relative al Contributo Trimestrale Modificato."@it ;
                                 rdfs:label "number of hours paid inserted"@en ,
                                            "numero ore retribuite inserito"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroOreSettimanali
op21:numeroOreSettimanali rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                   owl:FunctionalProperty ;
                          rdfs:domain op21:ContrattoDiLavoro ;
                          rdfs:range xsd:integer ;
                          rdfs:comment "It is the number of weekly hours indicated in the Employment Contract."@en ,
                                       "È il numero delle ore settimanali indicate nel Contratto Di Lavoro."@it ;
                          rdfs:label "number of weekly hours"@en ,
                                     "numero ore settimanali"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroPratica
op21:numeroPratica rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain op21:PraticaAdeguamentoContributivo ;
                   rdfs:range xsd:integer ;
                   rdfs:comment "It is the identification code number of the Contribution Adjustment Practice."@en ,
                                "È il numero della Pratica Adeguamento Contributivo."@it ;
                   rdfs:label "application identification code number"@en ,
                              "numero pratica"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRata
op21:numeroRata rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain op21:RataDiOnereContributivo ;
                rdfs:range xsd:integer ;
                rdfs:comment "It is the progressive number of the Contribution Charge Installment."@en ,
                             "È il numero progressivo della Rata Di Onere Contributivo."@it ;
                rdfs:label "installment number"@en ,
                           "numero rata"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroRate
op21:numeroRate rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain op21:PianoDiAmmortamento ;
                rdfs:range xsd:integer ;
                rdfs:comment "It is the number of installments envisaged in the Amortization Plan."@en ,
                             "È il numero di rate previsto nel Piano Di Ammortamento."@it ;
                rdfs:label "number of installments"@en ,
                           "numero rate"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimaneMancatoPreavviso
op21:numeroSettimaneMancatoPreavviso rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                              owl:FunctionalProperty ;
                                     rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleFinale ;
                                     rdfs:range xsd:integer ;
                                     rdfs:comment "It is the number of weeks of no notice or untaken holidays with which the Domestic Work Employer has terminated the Domestic Work Relationship. They are paid in the Final Quarterly Contribution."@en ,
                                                  "È il numero di settimane di mancato preavviso o ferie non godute con cui il Datore Di Lavoro Domestico ha cessato il Rapporto Di Lavoro Domestico. Sono corrisposte nel Contributo Trimestrale Finale."@it ;
                                     rdfs:label "number of weeks for lack of notice"@en ,
                                                "numero settimane mancato preavviso"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/numeroSettimanePreavviso
op21:numeroSettimanePreavviso rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                       owl:FunctionalProperty ;
                              rdfs:domain op21:ContrattoDiLavoro ;
                              rdfs:range xsd:integer ;
                              rdfs:comment "It is the number of weeks notice with which the Domestic Work Employer can terminate the Domestic Work Relationship."@en ,
                                           "È il numero di settimane di preavviso con il quale il Datore Di Lavoro Domestico può cessare il Rapporto Di Lavoro Domestico."@it ;
                              rdfs:label "number of weeks notice"@en ,
                                         "numero settimane preavviso"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettiva
op21:retribuzioneOrariaEffettiva rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                          owl:FunctionalProperty ;
                                 rdfs:domain op21:ContrattoDiLavoro ;
                                 rdfs:range xsd:decimal ;
                                 rdfs:comment "It is the hourly wage stipulated in the Employment Contract. The minimum hourly wage allowed must not be lower than that established by the regulations of the current year."@en ,
                                              "È la retribuzione oraria stipulata nel Contratto Di Lavoro. La retribuzione oraria minima consentita non deve essere inferiore a quanto stabilito dalla normativa dell’anno in corso."@it ;
                                 rdfs:label "actual hourly wage"@en ,
                                            "retribuzione oraria effettiva"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/retribuzioneOrariaEffettivaInserita
op21:retribuzioneOrariaEffettivaInserita rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                  owl:FunctionalProperty ;
                                         rdfs:domain op21:ContributoTrimestraleModificato ;
                                         rdfs:range xsd:decimal ;
                                         rdfs:comment "It is the hourly wage paid in the Modified Quarterly Contribution. The minimum hourly wage allowed must not be lower than that established by the regulations of the current year."@en ,
                                                      "È la retribuzione oraria corrispostra nel Contributo Trimestrale Modificato. La retribuzione oraria minima consentita non deve essere inferiore a quanto stabilito dalla normativa dell’anno in corso."@it ;
                                         rdfs:label "effective hourly wage entered"@en ,
                                                    "retribuzione oraria effettiva inserita"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaAttivazione
op21:tempoRichiestaAttivazione rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                        owl:FunctionalProperty ;
                               rdfs:domain op21:AttoDiAttivazioneMandato ;
                               rdfs:range xsd:dateTime ;
                               rdfs:comment "Indica quando è stato richiesto l'Atto Di Attivazione Mandato."@it ,
                                            "Indicates when the Mandate Activation Deed was requested."@en ;
                               rdfs:label "activation request time"@en ,
                                          "tempo richiesta attivazione"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/tempoRichiestaRevoca
op21:tempoRichiestaRevoca rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                   owl:FunctionalProperty ;
                          rdfs:domain op21:AttoDiRevocaMandato ;
                          rdfs:range xsd:dateTime ;
                          rdfs:comment "Indica quando è stato richiesto l'Atto Di Revoca Mandato."@it ,
                                       "Indicates when the Mandate Deactivation Deed was requested."@en ;
                          rdfs:label "revocation request time"@en ,
                                     "tempo richiesta revoca"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/TI/endTime
TI:endTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain TI:TimeInterval .


###  https://w3id.org/italia/onto/TI/startTime
TI:startTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain TI:TimeInterval .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/identifier
L0:identifier rdf:type owl:DatatypeProperty .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  https://w3id.org/italia/onto/COV/HomogeneousOrganizationalArea
COV:HomogeneousOrganizationalArea rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty COV:AOOIdentifier ;
                                                    owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                  ] .


###  https://w3id.org/italia/onto/COV/Organization
COV:Organization rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty COV:LegalName ;
                                       owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty COV:taxCode ;
                                       owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty op21:haSedeINPS ;
                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                 ] ;
                 owl:disjointWith CPV:Person .


###  https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization
COV:PublicOrganization rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty [ owl:inverseOf COV:hasOrganizzation
                                                            ] ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf COV:Organization .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive
CPV:Alive rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf CPV:Person ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty op21:haSedeINPS ;
                            owl:someValuesFrom owl:Thing
                          ] .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/Dead
CPV:Dead rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person
CPV:Person rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty CPV:familyName ;
                                 owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty CPV:givenName ;
                                 owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty CPV:taxCode ;
                                 owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                               ] .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoAdeguamentoContributivo
op21:AttoAdeguamentoContributivo rdf:type owl:Class ;
                                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:emetteAtto
                                                                      ] ;
                                                       owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                     ] ,
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haAttoAdeguamentoContributivo
                                                                      ] ;
                                                       owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                     ] ,
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty op21:dataAtto ;
                                                       owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                     ] ,
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty op21:numeroAtto ;
                                                       owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                     ] ;
                                 rdfs:comment "Explicit manifestation by the INPS of the decision taken regarding a Contribution Adjustment Application. This decision, if positive, establishes the amount of the Contribution Charge to be paid and the terms of the payment. The deed is characterized by a number and a date. The deed is issued by the competent INPS office for the Applicant who submitted the application. The deed is linked to one and only one Contribution Adjustment Practice (of) Contribution Adjustment and, in particular, this practice belongs to the class Status of Notified Amount of Practice"@en ,
                                              "Manifestazione esplicita da parte dell'INPS della decisione assunta in merito ad una Domanda (di) Adeguamento Contributivo. Tale decisione, se positiva, stabilisce l'importo dell'Onere Contributivo da versare e i termini del versamento. L'atto è caratterizzato da un numero e da una data. L'emissione dell'atto è a cura della Sede INPS competente per il Richiedente che ha presentato la domanda. L'atto è legato ad una e una sola Pratica (di) Adeguamento Contributivo e, in particolare, tale pratica appartiene alla classe Stato Di Notificato Importo Di Pratica"@it ;
                                 rdfs:label "Atto Adeguamento Contributivo"@it ,
                                            "Contribution Adjustment Deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiAttivazioneMandato
op21:AttoDiAttivazioneMandato rdf:type owl:Class ;
                              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty op21:autorizzaMandato ;
                                                    owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                  ] ,
                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty op21:stabilisceFlussoDiAddebito ;
                                                    owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                  ] ,
                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty op21:tempoRichiestaAttivazione ;
                                                    owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                  ] ;
                              rdfs:subClassOf [ owl:intersectionOf ( [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                       owl:onProperty op21:stabilisceFlussoDiAddebito ;
                                                                       owl:minCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                     ]
                                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                       owl:onProperty op21:stabilisceFlussoDiAddebito ;
                                                                       owl:maxCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger
                                                                     ]
                                                                   ) ;
                                                rdf:type owl:Class
                                              ] ;
                              rdfs:comment "It is the formal authorization issued by the Mandate Debtor to the Mandate Creditor so that the latter can request the Bank depositary of the debtor's account to debit this account with the amount indicated in the deed itself, according to the recurrence also indicated , starting from the month following the time (date and time) in which the deed was issued. The deed is valid until revoked or until the debt is extinguished. The deed is necessarily and obligatorily linked to two current accounts respectively in the name of the Mandate Creditor and the Mandate Debtor."@en ,
                                           "È l'autorizzazione formale rilasciata dal Debitore Mandato al Creditore Mandato affinchè quest'ultimo possa richiedere all'Istituto di Credito depositario del conto del debitore, di addebitare su tale conto l'importo indicato nell'atto stesso, secondo la ricorrenza anch'essa indicata, a partire dal mese successivo rispetto al tempo (data e ora) in cui l'atto è stato emesso. L'atto è valido fino a revoca ovvero all'estinzione del debito. L'atto è legato necessariamente e obbligatoriamente a due conti correnti intestati rispettivamente al Creditore Mandato e al Debitore Mandato."@it ;
                              rdfs:label "Atto Di Attivazione Mandato"@it ,
                                         "SDD Mandate Activation Deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/AttoDiRevocaMandato
op21:AttoDiRevocaMandato rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:revocaMandato ;
                                               owl:someValuesFrom owl:Thing
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:tempoRichiestaRevoca ;
                                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                             ] ;
                         rdfs:comment "It is the revocation communication of an active SDD mandate. The automatic debit will be suspended starting from the month following the time (date and time) of the presentation of the revocation."@en ,
                                      "È la comunicazione di revoca di un mandato SDD attivo. L’addebito automatico sarà sospeso a partire dal mese successivo al tempo (data e ora) della presentazione della revoca."@it ;
                         rdfs:label "Atto Di Revoca Mandato"@it ,
                                    "SDD Mandate Withdrawl Deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/AvvisoDiPagamento
op21:AvvisoDiPagamento rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:avvisoHaEnteCreditore ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:IUV ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:codiceAvviso ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:dataScadenzaPagamento ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ;
                       owl:disjointWith op21:BollettinoMAV ,
                                        op21:SessionePagamentoElettronico ;
                       rdfs:comment "Document that contains the minimum information necessary to make a payment on the pagoPA platform. The payment advice fields are defined by AgID as follows: - Creditor body: contains all the details of the Public Administration to which the payment is intended (Istitution Name, Tax Code, CBILL Code); - Account holder: reports the data of the citizen/company making the payment; - Payment information: contains the notice code made up of the three fields that indicate the beneficiary institution and the IUV (Unique Payment Identification); - The amount; - The deadline (which may not coincide with the due date) ; - Details of amounts: the reason for the payment and the amount; in the particular case of the payment of contributions, the details that generated the amount of the contribution to be paid are reported in two copies; - Service availability and payment methods; where the postal current account number to be used is referred to the address of the payment portal to make the payment online or for payment via Poste using the new white PA slip “TD123”. - Barcode: for data acquisition through optical reading; - QR code: for data acquisition through optical reading; The elements contained in the notice allow payment to be made through the widest network of financial intermediaries and methods."@en ,
                                    "È la notifica che contiene le informazioni minime necessarie ad effettuare un pagamento sulla piattaforma pagoPA. Gli attributi dell’Avviso Di Pagamento sono stabiliti da AgID come segue: - Ente creditore: riporta tutti gli estremi della Pubblica Amministrazione a cui è destinato il pagamento (Ragione Sociale, Codice Fiscale, Codice CBILL); - Intestatario: riporta i dati del cittadino/impresa che effettua il pagamento; - Informazioni di pagamento: contiene il Codice Avviso formato dai tre campi che indicano l’Ente beneficiario e dallo IUV (Identificativo Unico di Pagamento); - Importo; - Scadenza dell’avviso (che può non coincidere con la scadenza del dovuto); - Causale del versamento; nel caso particolare del pagamento di contributi sono riportate, in doppia copia, i dettagli che hanno generato l'importo contributivo da versare; - Disponibilità del servizio e modalità di pagamento; dove si rinvia all’indirizzo del portale dei pagamenti per effettuare il pagamento on line oppure per il pagamento tramite Poste attraverso l’utilizzo del nuovo bollettino PA bianco “TD123” il numero di conto corrente postale da utilizzare. - Codice a barre (per l’acquisizione dei dati attraverso lettura ottica); - Codice QR (per l’acquisizione dei dati attraverso lettura ottica); Gli elementi contenuti nell’avviso consentono di effettuare il pagamento attraverso la più ampia rete di modalità e intermediari finanziari."@it ;
                       rdfs:label "Avviso Di Pagamento"@it ,
                                  "Payment Notice"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamento
op21:BollettinoDiPagamento rdf:type owl:Class ;
                           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                 owl:onProperty op21:haFinalità ;
                                                 owl:someValuesFrom owl:Thing
                                               ] ,
                                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                 owl:onProperty op21:haModalitàDiPagamento ;
                                                 owl:someValuesFrom owl:Thing
                                               ] ;
                           rdfs:comment "It is the notification of payment referring to a debt position towards an institution or a company. Depending on the Purpose to which the slip is necessarily associated, the latter indicates the reason for the payment, the amount, the expiry date and the possible payment methods. In recent times, the payment slip is increasingly embodied by the payment notice pagoPA which performs the same function as a postal payment slip or MAV but which makes payment possible using other channels besides the Italian post office."@en ,
                                        "È la notifica di pagamento riferita a una posizione debitoria nei confronti di un Ente o un’Azienda. In funzione della Finalità a cui il bollettino è necessariamente associato quest'ultimo indica la causale del pagamento, l'importo, la data di scadenza e le possibili modalità di pagamento. In tempi recenti il bollettino viene sempre più spesso incarnato dall’Avviso di Pagamento pagoPA che svolge la stessa funzione di un bollettino postale o di un MAV ma che rende possibile il pagamento utilizzando anche altri canali oltre alle Poste Italiane."@it ;
                           rdfs:label "Bollettino Di Pagamento"@it ,
                                      "Payment Slip"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoContributo
op21:BollettinoDiPagamentoContributo rdf:type owl:Class ;
                                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty op21:haFinalità ;
                                                           owl:someValuesFrom op21:ContributoTrimestraleOrdinario
                                                         ] ;
                                     rdfs:comment "Sottoclasse di Bollettino di Pagamento riferito al pagamento di un Contributo Trimestrale Ordinario derivante da un Rapporto Di Lavoro in essere o testé cessato. È caratterizzato dall'anno e trimestre a cui il contributo si riferisce, il numero di ore retribuite e la retribuzione oraria effettiva applicata, tutti derivati dalla associata occorrenza di Contributo Trimestrale Ordinario nel suo ruolo di Finalità."@it ,
                                                  "Sub-class of Payment slip referring to the payment of an Ordinary Quarterly Contribution deriving from an existing or recently terminated Employment Relationship. It is characterized by the year and quarter to which the contribution refers, the number of hours paid and the effective hourly wage applied, all derived from the associated occurrence of the Ordinary Quarterly Contribution in its role of Purpose."@en ;
                                     rdfs:label "Bollettino Di Pagamento Contributo"@it ,
                                                "Tax Payment Slipt"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoRata
op21:BollettinoDiPagamentoRata rdf:type owl:Class ;
                               owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                     owl:onProperty op21:haFinalità ;
                                                     owl:someValuesFrom op21:RataDiOnereContributivo
                                                   ] ;
                               rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                 owl:onProperty op21:codiceINPS ;
                                                 owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                               ] ;
                               owl:disjointWith op21:BollettinoDiPagamentoUnico ;
                               rdfs:comment "Sottoclasse di Bollettino di Pagamento riferito al pagamento di una Rata di Onere Contributivo facente parte di un Piano di Ammortamento derivante da una pratica di riscatto, ricongiunzione, rendita. È caratterizzato dalla presenza del codice INPS che codifica il numero di pratica e la sede INPS che la gestisce e dall'indice della rata a cui il bollettino si riferisce, derivata dalla associata occorrenza di Rata Di Onere Contributivo nel suo ruolo di Finalità."@it ,
                                            "Sub-class of Payment Slip referring to the payment of a Tax Contribution Installment forming part of an Amortization Plan deriving from a redemption, reunion, or income procedure. It is characterized by the presence of the INPS code which encodes the application number and the INPS office which manages it and by the index of the installment to which the bulletin refers, derived from the associated occurrence of the Contribution Charge Installment in its role of Purpose."@en ;
                               rdfs:label "Bollettino Di Pagamento Rata"@it ,
                                          "Installment Payment Slip"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoDiPagamentoUnico
op21:BollettinoDiPagamentoUnico rdf:type owl:Class ;
                                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                      owl:onProperty op21:haFinalità ;
                                                      owl:someValuesFrom op21:OnereContributivo
                                                    ] ;
                                rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                  owl:onProperty op21:codiceINPS ;
                                                  owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                ] ;
                                rdfs:comment "Sottoclasse di Bollettino di Pagamento riferito al pagamento di un Onere Contributivo, derivante da una pratica di riscatto, ricongiunzione, rendita, in un'unica soluzione (pagamento a saldo). È caratterizzato dalla presenza del codice INPS che codifica il numero di pratica e la sede INPS che la gestisce."@it ,
                                             "Sub-class of Payment Slip referring to the payment of a Contribution Charge, deriving from a practice of redemption, reunion, or income, in a single solution (payment of the balance). It is characterized by the presence of the INPS code which encodes the case number and the INPS office which manages it."@en ;
                                rdfs:label "Bollettino Di Pagamento Unico"@it ,
                                           "Single Payment Slip"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/BollettinoMAV
op21:BollettinoMAV rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty op21:codiceMAV ;
                                         owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                       ] ;
                   rdfs:comment "Il bollettino MAV (Pagamento Mediante Avviso) è un bollettino il cui pagamento segue una procedura interbancaria standard e che contiene le informazioni necessarie alla banca del creditore e al creditore stesso per la riconciliazione del pagamento."@it ,
                                "The MAV slip (Payment by Notice) is a slip whose payment follows a standard interbank procedure and which contains the information necessary for the creditor's bank and the creditor himself to reconcile the payment."@en ;
                   rdfs:label "Bollettino MAV"@it ,
                              "MAV Payment Slip"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContoCorrente
op21:ContoCorrente rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty op21:haIstitutoDiCredito ;
                                         owl:someValuesFrom owl:Thing
                                       ] ,
                                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haContoCorrente
                                                        ] ;
                                         owl:someValuesFrom owl:Thing
                                       ] ,
                                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty op21:IBAN ;
                                         owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                       ] ;
                   rdfs:comment "A Bank Account is a financial account maintained by a bank or other financial institution in which the financial transactions between the bank and a customer, the Account Holder, are recorded. Each financial institution sets the terms and conditions for each type of account it offers, which are classified in commonly understood types, such as deposit accounts, credit card accounts, current accounts, loan accounts or many other types of account. An Account Holder may have more than one account. Once an account is opened, funds entrusted by the Account Holder to the financial institution on deposit are recorded in the account designated by the customer. Funds can be withdrawn from loan loaders."@en ,
                                "Un conto corrente è un conto finanziario gestito da una banca o altro istituto finanziario in cui sono registrate le transazioni finanziarie tra la banca e un cliente, il titolare del conto. Ogni istituto finanziario stabilisce i termini e le condizioni per ogni tipo di conto che offre, che sono classificati in tipologie comunemente intese, come conti di deposito, conti di carte di credito, conti correnti, conti di prestito o altri tipi di conto. Un titolare di conto può avere più di un conto. Una volta aperto un conto, i fondi affidati in deposito dal titolare del conto all'istituto finanziario vengono registrati sul conto designato dal cliente."@it ;
                   rdfs:label "Bank Account"@en ,
                              "Conto Corrente"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContrattoDiLavoro
op21:ContrattoDiLavoro rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:èOriginatoDa
                                                            ] ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:codiceContrattoDiLavoro ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:numeroOreSettimanali ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:retribuzioneOrariaEffettiva ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ;
                       rdfs:comment "An employment contract is an agreement that covers the working relationship between a company and an employee. It allows both parties to clearly understand their obligations and the terms of employment. More specifically, an employment contract can include salary or wages, schedule, duration of employment, general responsibilities, confidentiality, communications, benefits, and future competition."@en ,
                                    "Un contratto di lavoro, o lettera di assunzione, è un accordo che da origine ad un rapporto di lavoro tra un datore di lavoro e un lavoratore. Consente a entrambe le parti di comprendere chiaramente i propri obblighi e le condizioni di lavoro. Nel contesto del dominio, definisce i termini del rapporto stesso indicando: la quantità e distribuzione delle ore settimanali lavorate, la loro retribuzione effettiva, le ferie, il TFR, i termini di preavviso e quanto altro risulta necessario per la definizione del rapporto stesso e nel rispetto del Contratto Collettivo, se esistente, del settore di riferimento."@it ;
                       rdfs:label "Contratto Di Lavoro"@it ,
                                  "Work Contract"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleFinale
op21:ContributoTrimestraleFinale rdf:type owl:Class ;
                                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haContributoTrimestraleFinale
                                                                      ] ;
                                                       owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                     ] ;
                                 rdfs:subClassOf op21:ContributoTrimestraleOrdinario ;
                                 rdfs:comment "Sottoclasse di Contributo Trimestrale Ordinario legato ad un Rapporto Di Lavoro Domestico Cessato che indica la competenza per l'ultimo trimestre di lavoro. In questo caso i contributi devono riguardare anche le eventuali ore relative alle settimane di mancato preavviso o ferie non godute che verranno attribuite a settimane successive alla data di cessazione con possibile esubero nel trimestre successivo. A tal fine è indicato il numero di settimane di preavviso."@it ,
                                              "Sub-class of Ordinary Quarterly Contribution linked to a Ceased Domestic Work Report indicating the competence for the last quarter of work. In this case the contributions must also relate to any hours relating to weeks of missed notice or untaken holidays which will be attributed to weeks following the date of termination with possible redundancy in the following quarter. For this purpose, the number of weeks notice is indicated."@en ;
                                 rdfs:label "Contributo Trimestrale Finale"@it ,
                                            "Final Quarterly Contribution"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleModificato
op21:ContributoTrimestraleModificato rdf:type owl:Class ;
                                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty op21:haSettimanaDelTrimestre ;
                                                           owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                         ] ,
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty op21:numeroOreRetribuiteInserito ;
                                                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                         ] ,
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty op21:retribuzioneOrariaEffettivaInserita ;
                                                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                         ] ;
                                     owl:disjointWith op21:ContributoTrimestralePrecompilato ;
                                     rdfs:comment "Sottoclasse di Contributo Trimestrale Ordinario che indica gli elementi utili al calcolo dell'importo dei contributi personalizzati per lo specifico trimestre dell'anno. In particolare, specifica il numero di ore retribuite del trimestre, la retribuzione oraria del trimestre, le settimane di presenza per ciascun mese del trimestre, mediante il legame con la Settimana Del Mese, importo e destinatario del contributo versato ad una Organizzazione Di Assistenza. "@it ,
                                                  "Sub-class of Ordinary Quarterly Contribution which indicates the elements useful for calculating the amount of personalized contributions for the specific quarter of the year. In particular, it specifies the number of hours paid for the quarter, the hourly salary for the quarter, the weeks of presence for each month of the quarter, by linking it with the Week Of The Month, amount and recipient of the contribution paid to a Support Organization."@en ;
                                     rdfs:label "Contributo Trimestrale Modificato"@it ,
                                                "Modified Quarterly Contribution"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestraleOrdinario
op21:ContributoTrimestraleOrdinario rdf:type owl:Class ;
                                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                          owl:unionOf ( op21:ContributoTrimestraleModificato
                                                                        op21:ContributoTrimestralePrecompilato
                                                                      )
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:haTrimestreDiAnno ;
                                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haContributoTrimestraleOrdinario
                                                                         ] ;
                                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:annoContributoTrimestrale ;
                                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:dataScadenzaContributoTrimestrale ;
                                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:importoContributoTrimestrale ;
                                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                        ] ;
                                    rdfs:comment "Classifica le competenze trimestrali dei contributi che il datore di lavoro deve versare in base alle ore lavorate nel trimestre e della retribuzione oraria effettiva. È caratterizzato dall'anno e dal trimestre a cui la competenza si riferisce, dall'importo e dalla data di scadenza del versamento."@it ,
                                                 "Classifies the quarterly fees of the contributions that the employer must pay based on the hours worked in the quarter and the actual hourly wage. It is characterized by the year and quarter to which the accrual refers, by the amount and due date of the payment."@en ;
                                    rdfs:label "Contributo Trimestrale Ordinario"@it ,
                                               "Regular Quarterly Contribution"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/ContributoTrimestralePrecompilato
op21:ContributoTrimestralePrecompilato rdf:type owl:Class ;
                                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty op21:numeroOreRetribuiteContrattuali ;
                                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                           ] ;
                                       rdfs:comment "Sottoclasse di Contributo Trimestrale Ordinario che indica gli elementi utili al calcolo dell'importo dei contributi per uno specifico trimestre dell'anno derivati dal Contratto Di Lavoro depositato. In particolare, specifica il numero di ore retribuite contrattuali effettive di competenza del trimestre che possono variare da trimestre a trimestre."@it ,
                                                    "Sub-class of Ordinary Quarterly Contribution which indicates the elements useful for calculating the amount of contributions for a specific quarter of the year deriving from the Employment Contract filed. In particular, it specifies the number of actual contractual paid hours pertaining to the quarter which may vary from quarter to quarter."@en ;
                                       rdfs:label "Contributo Trimestrale Precompilato"@it ,
                                                  "Pre-compiled Quarterly Contribution"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/Correntista
op21:Correntista rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty op21:haContoCorrente ;
                                       owl:someValuesFrom owl:Thing
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty op21:identificatoreCorrentista ;
                                       owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                     ] ;
                 owl:disjointWith op21:DatoreDiLavoroDomestico ;
                 rdfs:comment "An Account Holder is the person listed or identified as the holder of a Bank Account. A person, other than a Financial Institution, holding a Bank Account for the benefit of another person as an agent, a custodian, a nominee, a signatory, an investment advisor, an intermediary, or as a legal guardian, is not treated as the Account Holder. In these circumstances that other person is the Account Holder. For example in the case of a parent/child relationship where the parent is acting as a legal guardian, the child is regarded as the Account Holder. With respect to a jointly held account, each joint holder is treated as an Account Holder."@en ,
                              "Sottoclasse di Ruolo di Agente che classifica i titolari di un conto bancario. Una persona, diversa da un istituto finanziario, titolare di un conto bancario a beneficio di un'altra persona in qualità di agente, custode, intestatario, firmatario, consulente per gli investimenti, intermediario o tutore legale, non è trattata come titolare del conto. In queste circostanze, l'altra persona è titolare del conto. Ad esempio, nel caso di un rapporto genitore/figlio in cui il genitore agisce in qualità di tutore legale, il figlio è considerato il titolare del conto. Per quanto riguarda un conto cointestato, ogni cointestatario è trattato come un titolare del conto, rappresentando ciascuno una istanza della classe. Ciascuna istanza possiede un identificatore."@it ;
                 rdfs:label "Account Holder"@en ,
                            "Correntista"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/CreditoreMandato
op21:CreditoreMandato rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:comment "Sottoclasse di Correntista associata a Mandato SDD con il ruolo di creditore."@it ,
                                   "Sub-class of bank account holder associated with SDD Mandate with the role of creditor."@en ;
                      rdfs:label "Creditore Mandato"@it ,
                                 "Mandate Creditor"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/DatoreDiLavoroDomestico
op21:DatoreDiLavoroDomestico rdf:type owl:Class ;
                             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haDatoreDiLavoro
                                                                  ] ;
                                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                 ] ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty op21:identificatoreDatoreDiLavoroDomestico ;
                                                   owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                 ] ;
                             owl:disjointWith op21:RichiedenteAdeguamentoContributivo ;
                             rdfs:comment "An employer of a domestic worker is a person who employs someone who is considered a domestic worker."@en ,
                                          "Sottoclasse di Ruolo di Agente che rappresenta il titolare di un rapporto di lavoro con un lavoratore domestico. È solitamente una persona fisica ma, in alcuni particolari casi, può essere una organizzazione qual ora quest'ultima si configuri come una “comunità stabile” o una “convivenze familiarmente strutturata” senza fini di lucro presso cui il lavoratore svolge servizi domestici tipici della vita familiare. Ciascuna istanza possiede un identificatore."@it ;
                             rdfs:label "Datore Di Lavoro Domestico"@it ,
                                        "Domestic Employer"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/DebitoreMandato
op21:DebitoreMandato rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haDebitoreMandato
                                                          ] ;
                                           owl:someValuesFrom owl:Thing
                                         ] ;
                     rdfs:comment "Sottoclasse di Correntista associata a Mandato SDD con il ruolo di debitore."@it ,
                                  "Sub-class of bank account holder associated with SDD Mandate with the role of debtor."@en ;
                     rdfs:label "Debitore Mandato"@it ,
                                "Mandate Debtor"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/DomandaAdeguamentoContributivo
op21:DomandaAdeguamentoContributivo rdf:type owl:Class ;
                                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:presentaDomandaAdeguamentoContributivo
                                                                         ] ;
                                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:riceveDomanda
                                                                         ] ;
                                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:dataDomanda ;
                                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:numeroDomanda ;
                                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                        ] ;
                                    rdfs:comment "L’esercizio della facoltà di riscatto, ricongiunzione, rendita presuppone la presentazione di apposita domanda da parte dell’interessato Richiedente secondo le modalità specifiche previste da ciascuna facoltà che possono differire sia in termini delle informazioni e documentazioni richieste sia in termini di destinatari della domanda (INPS più eventuali altri Fondi interessati). La presentazione della domanda avviene telematicamente usufruendo del servizio predisposto da INPS eventualmente per l tramite di un intermediario (Patronato, CAF, etc.). La domanda è caratterizzata da una data e un numero assegnato alla stessa dalla Sede INPS competente territorialmente all'atto della presentazione. Quest'ultima istruirà la relativa pratica per gestire la domanda ricevuta."@it ,
                                                 "The exercise of the right of redemption, reunion, annuity presupposes the presentation of a specific request by the interested Applicant according to the specific methods provided for by each faculty which may differ both in terms of the information and documentation requested and in terms of recipients of the request (INPS plus any other Funds involved). The application is submitted electronically using the service provided by INPS, possibly through an intermediary (Patronage, CAF, etc.). The application is characterized by a date and a number assigned to it by the territorially competent INPS office at the time of presentation. The latter will instruct the relative practice to manage the received request."@en ;
                                    rdfs:label "Contribution Adjustment Claim"@en ,
                                               "Domanda Adeguamento Contributivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/EnteCreditore
op21:EnteCreditore rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf COV:PublicOrganization ;
                   rdfs:comment "Sottoclasse di COV:PublicOrganization abilitata a riscuotere le somme dovute all'ente stesso."@it ,
                                "Subclass of COV:PublicOrganization authorized to collect the sums due to the entity itself."@en ;
                   rdfs:label "Creditor Institution"@en ,
                              "Ente Creditore"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamento
op21:EsitoPagamento rdf:type owl:Class ;
                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                          owl:unionOf ( op21:EsitoPagamentoDefinitivo
                                                        op21:EsitoPagamentoProvvisorio
                                                      )
                                        ] ,
                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:emetteEsitoPagamento
                                                         ] ;
                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                        ] ,
                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haEsitoPagamento
                                                         ] ;
                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                        ] ,
                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty op21:descrizioneEsitoPagamento ;
                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                        ] ,
                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty op21:identificatoreEsitoPagamento ;
                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                        ] ;
                    rdfs:comment "Esprime l'esito dell'unico pagamento a cui è associato. È caratterizzato da un identificativo e da una o più descrizioni. L'esito di un pagamento può non essere immediatamente noto poichè l'esecuzione del pagamento può coinvolgere diversi intermediari che potrebbero non comunicare in tempo reale l'effettivo buon fine dell'operazione a loro carico. Quindi a meno di un insuccesso immediato l'esito positivo è confermato salvo buon fine ovvero in attesa di conferma da parte dei PSP coinvolti. In questo senso la classe si configura come un evento associato ad un intervallo temporale di validità (sottoclasse TI:TimeIndexedEvent) potendo evolvere nel tempo."@it ,
                                 "Expresses the outcome of the single payment to which it is associated. It is characterized by an identifier and one or more descriptions. The outcome of a payment may not be immediately known as the execution of the payment may involve various intermediaries who may not communicate in real time the effective completion of the operation. Therefore, unless there is an immediate failure, the positive outcome is confirmed subject to successful completion or awaiting confirmation from the PSPs involved. In this sense, the class is configured as an event associated with a valid time interval (subclass TI:TimeIndexedEvent) being able to evolve over time."@en ;
                    rdfs:label "Esito Pagamento"@it ,
                               "Payment Outcome"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoDefinitivo
op21:EsitoPagamentoDefinitivo rdf:type owl:Class ;
                              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty op21:codiceRiscossione ;
                                                    owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                  ] ;
                              owl:disjointWith op21:EsitoPagamentoProvvisorio ;
                              rdfs:comment "Sottoclasse di Esito Pagamento che esprime il buon esito del pagamento associato disponendo anche del codice riscossione che certifica l'avvenuto incasso della somma pagata. Dei pagamenti associati a esiti di questa classe è possibile ottenere la relativa ricevuta di pagamento."@it ,
                                           "Subclass of Payment Outcome which expresses the successful outcome of the associated payment also having the collection code which certifies that the amount paid has been collected. For payments associated with outcomes of this class, it is possible to obtain the relative payment receipt."@en ;
                              rdfs:label "Definitive Payment Outcome"@en ,
                                         "Esito Pagamento Definitivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/EsitoPagamentoProvvisorio
op21:EsitoPagamentoProvvisorio rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:comment "Sottoclasse di Esito Pagamento che aggrega esiti di pagamenti non ancora confermati."@it ,
                                            "Sub-class of Payment Outcome that aggregates payment outcomes that have not yet been confirmed."@en ;
                               rdfs:label "Esito Pagamento Provvisorio"@it ,
                                          "Temporary Payment Outcome"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/Finalità
op21:Finalità rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty op21:descrizioneFinalità ;
                                    owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                  ] ;
              rdfs:comment "Esprime la causale del Bollettino Di Pagamento associato."@it ,
                           "Expresses the reason for the associated Payment Slip."@en ;
              rdfs:label "Finalità"@it ,
                         "Purpose"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/FlussoDiRendicontazione
op21:FlussoDiRendicontazione rdf:type owl:Class ;
                             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty op21:haIntervalloDiRendicontazione ;
                                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                 ] ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty op21:haNotaDiMovimento ;
                                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                 ] ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:inviaFlussoDiRendicontazione
                                                                  ] ;
                                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                 ] ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:riceveFlussoDiRendicontazione
                                                                  ] ;
                                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                 ] ;
                             rdfs:subClassOf L0:Collection ;
                             rdfs:comment "Sottoclasse di L0:Collection che aggrega le ricevute di movimento emesse da un PSP nei confronti di un Ente, riferite ad un intervallo di tempo."@it ,
                                          "Subclass of L0:Collection that aggregate the movement receipts issued by a PSP to an Organization, referring to a time interval."@en ;
                             rdfs:label "Flusso Di Rendicontazione"@it ,
                                        "Reporting Flow"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/IstitutoDiCredito
op21:IstitutoDiCredito rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf op21:PrestatoreDiServiziDiPagamento ;
                       rdfs:comment "An undertaking whose business is to receive deposits or other repayable funds from the public and to grant credit for its own account."@en ,
                                    "Un'impresa la cui attività è ricevere depositi o altri fondi rimborsabili dal pubblico e concedere credito per proprio conto."@it ;
                       rdfs:label "Credit Institution"@en ,
                                  "Istituto Di Credito"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/LavoratoreDomestico
op21:LavoratoreDomestico rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:identificatoreLavoratoreDomestico ;
                                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                             ] ;
                         owl:disjointWith op21:RichiedenteAdeguamentoContributivo ;
                         rdfs:comment "A Domestic Worker is a person who works within the scope of a residence. Domestic workers perform a variety of household services for an individual, from providing cleaning and household maintenance, or cooking, laundry and ironing, or care for children and elderly dependents, and other household errands."@en ,
                                      "Sottoclasse di Ruolo Di Persona Viva che svolge mansioni e prestazioni di servizi domestici diretti al funzionamento della vita familiare nell'ambito di una residenza. I lavoratori domestici svolgono quindi una varietà di servizi rivolti ad un individuo e/o ad una comunità, dalla pulizia e manutenzione della casa, alla cucina, al bucato e alla stiratura, alla cura dei bambini e degli anziani a carico e ad altre commissioni domestiche. Ciascuna istanza possiede un identificatore."@it ;
                         rdfs:label "Domestic Worker"@en ,
                                    "Lavoratore Domestico"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDD
op21:MandatoSDD rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                      owl:unionOf ( op21:MandatoSDDAttivo
                                                    op21:MandatoSDDNonAttivabile
                                                    op21:MandatoSDDRevocato
                                                    op21:MandatoSDDRichiedibile
                                                    op21:MandatoSDDRichiesto
                                                  )
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty op21:haCreditoreMandato ;
                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty op21:haPraticaPerMandato ;
                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty op21:addebitoRicorrente ;
                                      owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty op21:codiceMandato ;
                                      owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                    ] ;
                rdfs:comment "Il Mandato SDD (Sepa Direct Debit) è uno strumento d'incasso preautorizzato utilizzato all'interno di paesi dell'area SEPA con scadenze e importi predeterminati. È caratterizzato da un codice identificativo e dalla possibilità di indicare se trattasi di un pagamento ricorrente o unico. Al mandato sono necessariamente legati il soggetto creditore e il soggetto debitore mediante l'indicazione dei rispettivi IBAN. Le istanze di questa classe possono evolvere nel tempo, assumendo di volta in volta un diverso stato le cui caratteristiche sono legate ad un intervallo temporale di validità. Per questo la classe è sottoclasse della classe TI:TimeIndexedEvent (da OntoPiA - Ontologia del Tempo). Ciascuno stato è rappresentato da una sottoclasse disgiunta da tutte le altre."@it ,
                             "SEPA Direct Debit (SDD) is a specific payment scheme within SEPA that is used for regular payments such as for subscriptions and bills. Like all SEPA payments, these transactions must be in euros, and payments are bank to bank."@en ;
                rdfs:label "Mandato SDD"@it ,
                           "SDD Mandate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDAttivo
op21:MandatoSDDAttivo rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:autorizzaMandato
                                                           ] ;
                                            owl:someValuesFrom owl:Thing
                                          ] ;
                      owl:disjointWith op21:RID ,
                                       op21:SessionePagamentoElettronico ;
                      rdfs:comment "SDD Mandate sub-class which aggregates the required mandates that have satisfied the adequacy and ownership checks and which have therefore given rise to a Mandate Activation Deed, unequivocally and obligatorily linked to the single mandate instance."@en ,
                                   "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega i mandati richiesti che hanno soddisfatto i controlli di congruità e titolarità e che hanno dato quindi luogo ad un Atto di Attivazione Mandato, legato univocamente e obbligatoriamente alla singola istanza di mandato."@it ;
                      rdfs:label "Active SDD Mandate"@en ,
                                 "Mandato SDD Attivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDNonAttivabile
op21:MandatoSDDNonAttivabile rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:comment "SDD Mandate sub-class that aggregates requested mandates that have not satisfied the adequacy and entitlement checks."@en ,
                                          "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega i mandati richiesti che non hanno soddisfatto i controlli di congruità e titolarità."@it ;
                             rdfs:label "Mandato SDD Non Attivabile"@it ,
                                        "SDD Mandate which cannot be activated"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRevocato
op21:MandatoSDDRevocato rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:revocaMandato
                                                             ] ;
                                              owl:someValuesFrom owl:Thing
                                            ] ;
                        rdfs:comment "SDD Mandate sub-class which aggregates the active mandates that have been revoked with a specific Mandate Revocation Deed, univocally and obligatorily linked to the single mandate instance."@en ,
                                     "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega i mandati attivi che sono stati revocati con apposito Atto di Revoca Mandato, legato univocamente e obbligatoriamente alla singola istanza di mandato."@it ;
                        rdfs:label "Mandato SDD Revocato"@it ,
                                   "Revoked SDD Mandate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiedibile
op21:MandatoSDDRichiedibile rdf:type owl:Class ;
                            owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( op21:MandatoSDD
                                                                       [ rdf:type owl:Class ;
                                                                         owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                            owl:onProperty op21:haDebitoreMandato ;
                                                                                            owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                                                          ]
                                                                       ]
                                                                     ) ;
                                                  rdf:type owl:Class
                                                ] ;
                            rdfs:comment "SDD Mandate sub-class which aggregates the mandates pre-compiled by the Creditor Institution and in which the creditor's data are present but those of the debtor absent. These pre-compiled mandates are available for all installments and constitute the initial state of an SDD Mandate."@en ,
                                         "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega i mandati precompilati a cura dell'Ente Creditore e in cui sono presenti i dati del creditore ma assenti quelli del debitore. Questi mandati precompilati sono disponibili per tutte le pratiche rateizzate e costituiscono lo stato iniziale di un Mandato SDD."@it ;
                            rdfs:label "Mandato SDD Richiedibile"@it ,
                                       "Requestable SDD Mandate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/MandatoSDDRichiesto
op21:MandatoSDDRichiesto rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:numeroContoDiAddebito ;
                                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                             ] ;
                         rdfs:comment "Sottoclasse di Mandato SDD che aggrega quei mandati per cui è stata richiesta l'attivazione indicando il numero di conto del debitore (IBAN). In questo stato l'Ente Creditore svolge le verifiche del caso sul numero indicato in primo luogo per accertare, anche con il coinvolgimento dell'Istituto di Credito depositario del conto, se l'intestatario del conto corrisponde all'intestatario debitore del mandato ovvero il pagatore della pratica di adeguamento contributivo che può essere il titolare della pratica stessa, se in vita, o, in caso contrario, un suo superstite. Queste verifiche possono essere contestuali alla richiesta ovvero richiedere un tempo di sospensione della richiesta in attesa di verifica."@it ,
                                      "Sub-class of SDD Mandate which aggregates those mandates for which activation has been requested by indicating the debtor's bank account number (IBAN). In this status, the Creditor Institution carries out the necessary checks on the number indicated firstly to ascertain, along with the involvement of the Account Depositary Credit Institution, whether the account holder corresponds to the debtor holder of the mandate or the payer of the tax contribution adjustment application, who may be the holder of the file itself, if alive, or, if not, one of his survivors. These checks can be contextual to the request or require a period of suspension of the request pending verification."@en ;
                         rdfs:label "Mandato SDD Richiesto"@it ,
                                    "Requested SDD Mandate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/MeseDiTrimestre
op21:MeseDiTrimestre rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty op21:èMeseDelTrimestre ;
                                           owl:someValuesFrom owl:Thing
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:èSettimanaDelMese
                                                          ] ;
                                           owl:someValuesFrom owl:Thing
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty op21:indiceMese ;
                                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                         ] ;
                     rdfs:comment "Index of the months present in a calendar quarter. Basically first, second and third (subclass of TI:TemporalEntity)."@en ,
                                  "Indice dei mesi presenti in un trimestre solare. In pratica primo, secondo e terzo (sottoclasse di TI:TemporalEntity)."@it ;
                     rdfs:label "Mese Di Trimestre"@it ,
                                "Month of Trimester"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/ModalitàDiPagamento
op21:ModalitàDiPagamento rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                               owl:unionOf ( op21:AvvisoDiPagamento
                                                             op21:SessionePagamentoElettronico
                                                           )
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haModalitàDiPagamento
                                                              ] ;
                                               owl:someValuesFrom owl:Thing
                                             ] ;
                         rdfs:comment "Esprime la modalità con cui viene pagato un Bollettino Di Pagamento. "@it ,
                                      "Expresses the method by which a payment slip is paid."@en ;
                         rdfs:label "Modalità Di Pagamento"@it ,
                                    "Payment Mode"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/MovimentoDiDenaro
op21:MovimentoDiDenaro rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:inviaRicevutaDiMovimento ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:movimentoAgisceSu ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:esegueAccredito
                                                            ] ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:esegueAddebito
                                                            ] ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:causaleMovimento ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:dataMovimento ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:identificatoreMovimento ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:importoMovimento ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ;
                       rdfs:comment "Movement of a sum of money induced by a Payment Order on a Current Account. This movement increases (credit) or decreases (debit) the availability of money in the Current Account. A commission may be charged for executing the movement, usually in the debit transaction. It is characterized by an identifier, an amount and a date."@en ,
                                    "Movimento di una somma di denaro indotto da un Ordine Di Pagamento su un Conto Corrente. Tale movimento aumenta (accredito) o diminuisce (addebito) la disponibilità di denaro del Conto Corrente. Può essere addebita una commissione per l'esecuzione del movimento, solitamente nell'operazione di addebito. È caratterizzata da un identificatore, un importo e una data."@it ;
                       rdfs:label "Money Movement"@en ,
                                  "Movimento Di Denaro"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/OnereContributivo
op21:OnereContributivo rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haOnereContributivo
                                                            ] ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:dataScadenzaOnereContributivo ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:importoOnereContributivo ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ;
                       rdfs:comment "Amount of money that the Holder of n Application, or one of his survivors, are requested to pay in order to satisfy the acceptance of the presented application. The amount of this sum is established by INPS with a specific document and communicated to the Applicant together with the date by which said sum must be paid, under penalty of forfeiture of the application. Each instance of the class is necessarily linked to one and only one case in Notified Amount status. It is a subclass of Purpose, thus resulting linked to the Payment Slip class to which it provides the data for its compilation."@en ,
                                    "Somma di denaro che il Titolare di una Pratica, o un suo Superstite, sono chiamati a versare per soddisfare l'accettazione della domanda presentata. L'importo di detta somma è stabilito dall'INPS con apposito Atto e comunicato al Richiedente unitamente alla data entro cui detta somma deve essere versata pena la decadenza della domanda. Ogni istanza della classe è necessariamente legata ad una ed una sola pratica in stato di Notificato Importo. È sottoclasse di Finalità risultando in tal modo legata alla classe Bollettino Di Pagamento a cui fornisce i dati per la compilazione dello stesso."@it ;
                       rdfs:label "Contributory Charge"@en ,
                                  "Onere Contributivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrdineDiPagamento
op21:OrdineDiPagamento rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:esegueAccredito ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:esegueAddebito ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:utilizzaServizioDiPagamento ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:attivaOrdineDiPagamento
                                                            ] ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:dataOrdinePagamento ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty op21:identificatoreOrdinePagamento ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ;
                       rdfs:comment "It is the materialization of a Payment made through a Payment Service provided by a PSP. It is characterized by an identifier and a date and is uniquely linked to the money transactions that debit and credit the amount of money transferred via the payment order."@en ,
                                    "È la materializzazione di un Pagamento eseguito tramite un Servizio Di Pagamento erogato da un PSP. È caratterizzato da un identificatore e da una data ed è legato univocamente alle transazioni di denaro che addebitano e accreditano la somma di denaro trasferita tramite l'ordine di pagamento."@it ;
                       rdfs:label "Ordine Di Pagamento"@it ,
                                  "Payment Order"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/OrganizzazioneDiAssistenza
op21:OrganizzazioneDiAssistenza rdf:type owl:Class ;
                                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                      owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haOrganizzazioneDiAssistenza
                                                                     ] ;
                                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                    ] ,
                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                      owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haVersamentoOrganizzazione
                                                                     ] ;
                                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                    ] ,
                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                      owl:onProperty op21:codiceOrganizzazione ;
                                                      owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                    ] ;
                                rdfs:comment "Body that has the purpose of providing benefits and services in favor of workers and employers, including health care and insurance treatments, supplementary and additional to public services."@en ,
                                             "Organismo che ha lo scopo di fornire prestazioni e servizi a favore dei lavoratori e datori di lavoro, comprensivi di trattamenti assistenziali sanitari e assicurativi, integrativi e aggiuntivi delle prestazioni pubbliche."@it ;
                                rdfs:label "Assistance Organization"@en ,
                                           "Organizzazione Di Assistenza"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/POSVirtuale
op21:POSVirtuale rdf:type owl:Class ;
                 owl:disjointWith op21:RetiAmiche ;
                 rdfs:comment "A Virtual POS (Point of Sale) is typically a web or windows application that can be used by card-accepting merchants to manually authorize card transactions. Most Payment Services Providers offer this type of functionality."@en ,
                              "Sistema di pagamento costituito da un software capace di eseguire le transazioni di pagamento direttamente online."@it ;
                 rdfs:label "POS Virtuale"@it ,
                            "Virtual POS"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagamento
op21:Pagamento rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty op21:haEsitoPagamento ;
                                     owl:someValuesFrom owl:Thing
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:eseguePagamento
                                                    ] ;
                                     owl:someValuesFrom owl:Thing
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty op21:dataPagamento ;
                                     owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty op21:importoPagamento ;
                                     owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                   ] ;
               owl:disjointWith op21:PrenotazioneDiPagamento ;
               rdfs:comment "Transfer of a sum of money as consideration for a service or as a means of extinguishing an obligation. If it takes place through traced methods, therefore not in cash, it materializes in a Payment Order entrusted to a PSP which is responsible for actually carrying out the transfer. It features a date and amount."@en ,
                            "Trasferimento di una somma di denaro come corrispettivo di una prestazione o come mezzo di estinzione di un'obbligazione. Nel caso avvenga tramite modalità tracciate, quindi non in contanti, si materializza in un Ordine Di Pagamento affidato ad un PSP che si fa carico di eseguire effettivamente il trasferimento. È caratterizzato da una data e un importo."@it ;
               rdfs:label "Pagamento"@it ,
                          "Payment"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/Pagatore
op21:Pagatore rdf:type owl:Class ;
              rdfs:comment "Abstract superclass that aggregates agent roles called to make payments, using methods common to all payers, to satisfy obligations contracted by themselves or by another subject formally related to them."@en ,
                           "Superclasse astratta che aggrega ruoli di agente chiamati ad eseguire pagamenti, mediante modalità comuni a tutti pagatori, per soddisfare obbligazioni contratte da essi stessi o da altro soggetto ad essi formalmente legato."@it ;
              rdfs:label "Pagatore"@it ,
                         "Payer"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/PianoDiAmmortamento
op21:PianoDiAmmortamento rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:haRata ;
                                               owl:someValuesFrom owl:Thing
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haPianoDiAmmortamento
                                                              ] ;
                                               owl:someValuesFrom owl:Thing
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:importoRata ;
                                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:numeroRate ;
                                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                             ] ;
                         rdfs:subClassOf L0:Sequence ;
                         rdfs:comment "Il piano di ammortamento è il programma di restituzione rateale di un debito, che solitamente scompone le rate in quote capitale e quote interessi, e specifica il capitale residuo dovuto dopo ciascun pagamento. È caratterizzato da un numero di rate e dall'importo di ciascuna rata, solitamente costante. Nel contesto di questo dominio rappresenta la rateizzazione dell'Onere Contributivo e viene proposto al Richiedente come modalità alternativa rispetto al versamento unico. Il Richiedente può aderire a tale piano o chiedere una sua modifica, ad esempio per ridurre il numero di rate proposte. Ogni istanza della classe è necessariamente legata ad una ed una sola pratica in stato di Notificato Importo. La classe si comporta come una Sequenze per cui ad ogni istanza della classe sono legate le istanze della classe Rata Di Onere Contributivo corrispondenti ciascuna ad una rata del piano."@it ,
                                      "The amortization schedule is the schedule for repaying a debt by installments, which usually breaks down the installments into principal and interest portions, and specifies the residual principal due after each payment."@en ;
                         rdfs:label "Amortization Schedule"@en ,
                                    "Piano Di Ammortamento"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaAdeguamentoContributivo
op21:PraticaAdeguamentoContributivo rdf:type owl:Class ;
                                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:haDomandaAdeguamentoContributivo ;
                                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:haTitolarePratica ;
                                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:istruiscePratica
                                                                         ] ;
                                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:descrizionePratica ;
                                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:numeroPratica ;
                                                          owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                        ] ;
                                    rdfs:comment "Abstract class that aggregates the different types of practices initiated by the INPS, in particular the practices of redemption and/or reunification of contributions, including annuities. Each file has a unique identifier and a description and is obligatorily linked to one and only one Application (for) Contribution Adjustment, against which the file itself was instructed by the INPS office competent for the Applicant who presented the application. Once the file has been assessed by INPS, it is linked to one and only one Contribution Adjustment Act (of) Contribution Adjustment with which the aforementioned INPS office informs the Applicant of the outcome of the application. Instances of this class can evolve over time, each time assuming a different state whose characteristics are linked to a time interval of validity. This is why the class is a subclass of the TI:TimeIndexedEvent class (from OntoPiA - Time Ontology). The possible states of instances are classified by its disjoint subclasses denoted by names with the prefix Status."@en ,
                                                 "Classe astratta che aggrega le diverse tipologie di pratiche istruite dall'INPS, in particolare le pratiche di riscatto e/o ricongiunzione di contributi, ivi comprese le rendite. Ciascuna pratica ha un identificativo e una descrizione ed è legata obbligatoriamente ad una e una sola Domanda (di) Adeguamento Contributivo, a fronte della quale la pratica stessa è stata istruita a cura della Sede INPS competente per il Richiedente che ha presentato la domanda. Una volta che la pratica è stata valutata dall'INPS, viene legata ad uno ed un solo Atto (di) Adeguamento Contributivo con cui la suddetta Sede INPS comunica al Richiedente l'esito della domanda. Le istanze di questa classe possono evolvere nel tempo, assumendo di volta in volta un diverso stato le cui caratteristiche sono legate ad un intervallo temporale di validità. Per questo la classe è sottoclasse della classe TI:TimeIndexedEvent (da OntoPiA - Ontologia del Tempo). I possibili stati delle istanze sono classificati da sue sottoclassi disgiunte denotate da nomi aventi il prefisso Stato. Ad una Pratica è legato obbligatoriamente uno ed un solo titolare della Pratica che corrisponde alla persona che possiede i requisiti per attivare la facoltà e, solo se il titolare è deceduto, uno ed un solo superstite pagatore."@it ;
                                    rdfs:label "Contribution Adjustment Application"@en ,
                                               "Pratica Adeguamento Contributivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiAdeguamentoRateizzata
op21:PraticaDiAdeguamentoRateizzata rdf:type owl:Class ;
                                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty op21:haPianoDiAmmortamento ;
                                                          owl:someValuesFrom op21:PianoDiAmmortamento
                                                        ] ,
                                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                          owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haPraticaPerMandato
                                                                         ] ;
                                                          owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                        ] ;
                                    rdfs:comment "Classifica le pratiche di adeguamento contributivo in stato di Notificato Importo che sono legate ad un piano di ammortamento e come tali prevedono la possibilità di attivare un mandato SDD per il pagamento delle rate."@it ,
                                                 "Classifies the tax adjustment applications in Notified Amount status which are linked to an amortization plan and as such provide for the possibility of activating an SDD mandate for the payment of installments."@en ;
                                    rdfs:label "Contribution Adjustment Application by Installments"@en ,
                                               "Pratica Di Adeguamento Rateizzata"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRendita
op21:PraticaDiRendita rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:comment "Particolare forma di riscatto che consente, previa esibizione di prove rigorose, di versare un onere a copertura dei periodi di lavoro la cui contribuzione sia stata omessa e che non sia più recuperabile. Presuppone quindi l’inadempimento dell’obbligo assicurativo per l’IVS che non deve essere più suscettibile di recupero da parte dell’INPS per maturata prescrizione. In tale contesto, l’INPS riconosce la rendita vitalizia solo nei casi di esistenza certa del rapporto di lavoro e di sussistenza dei requisiti prescritti dalla legge inerenti all’obbligo di versamento dei contributi nei periodi oggetto di riscatto. La domanda può in questo caso essere presentata: dal datore di lavoro che ha omesso il versamento dei contributi o dal lavoratore stesso, anche se già pensionato, o dai suoi superstiti. A fronte della presentazione della domanda, l'INPS istruisce la relativa Pratica di Rendita per la valutazione dell'accoglimento della richiesta e la determinazione degli oneri a carico del Richiedente."@it ,
                                   "The constitution of life annuities serves to rectify missing contributions for invalidity, old-age and survivors' insurance that are time-barred and is therefore on the premise that the entity required to pay the contributions has failed to comply with a contribution obligation. The constitution of annuities or redeeming periods through buyback contributions may be claimed: by an employer that has failed to pay the contributions and in this way intends to pay said contributions by rectifying the damage caused to the employee; by the employee themselves, in lieu of the employer, either if they still working or if they have already been granted the pension; by survivors of the worker. On approval of the claim, the decision is sent to claimants by registered post and also specifies the payment methods and terms."@en ;
                      rdfs:label "Life Annuities Application"@en ,
                                 "Pratica Di Rendita"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRicongiunzione
op21:PraticaDiRicongiunzione rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:comment "Istituto che consente, a chi ha posizioni assicurative in gestioni previdenziali diverse, di riunire, mediante trasferimento, tutti i periodi contributivi presso un’unica gestione, allo scopo di ottenere una sola pensione. Tale ricongiunzione avviene a domanda dell’assicurato o dei suoi superstiti e deve riguardare tutti i periodi di contribuzione che il lavoratore ha maturato in almeno due diverse forme previdenziali fino al momento della richiesta e che non siano già stati utilizzati per liquidare una pensione. I periodi così ricongiunti sono utilizzabili come se fossero stati versati nel fondo di destinazione e danno diritto ad un trattamento pensionistico basato sui requisiti di quest’ultimo fondo. A fronte della presentazione della domanda, l'INPS istruisce la relativa Pratica di Ricongiunzione per la valutazione dell'accoglimento della richiesta e la determinazione di eventuali oneri a carico del Richiedente."@it ,
                                          "The aggregation of insurance periods allows the transfer of existing contributions from at multiple institutes to a single institute in order to obtain a unified pension. The aggregation of insurance periods can be carried out free of charge or for payment."@en ;
                             rdfs:label "Aggregation Application"@en ,
                                        "Pratica Di Ricongiunzione"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/PraticaDiRiscatto
op21:PraticaDiRiscatto rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:comment "Istituto che consente al lavoratore, anche già pensionato, di conseguire, a proprie spese, il riconoscimento contributivo per specifici periodi altrimenti privi di contribuzione. Trattasi tipicamente di periodi in cui o non era previsto l’obbligo contributivo (ad esempio, gli anni di studio per il conseguimento della laurea o titolo di studio equiparato) o l’attività lavorativa si è svolta all’estero o vi è stata omissione rispetto all’obbligo di pagamento dei contributi spettanti. Il riscatto resta una facoltà a discrezione del lavoratore/pensionato (o dei superstiti in caso di decesso), che deve quindi farne espressa domanda all’INPS. Temporalmente, i contributi riscattati si collocheranno nello stesso periodo nel quale avrebbero dovuto essere versati. A fronte della presentazione della domanda, l'INPS istruisce la relativa Pratica di Riscatto per la valutazione dell'accoglimento della richiesta e la determinazione degli oneri a carico del Richiedente."@it ,
                                    "Redemption applications for pension purposes can be carried out in order to consider for pension purposes periods such as graduation years, years of employment abroad, periods non covered by contributions, periods of missing and time-barred contributions, and some periods expressly envisaged by the law and not covered by contribution "@en ;
                       rdfs:label "Pratica Di Riscatto"@it ,
                                  "Redemption Application"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrenotazioneDiPagamento
op21:PrenotazioneDiPagamento rdf:type owl:Class ;
                             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:prenotaPagamento
                                                                  ] ;
                                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                 ] ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty op21:dataDiPrenotazione ;
                                                   owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                 ] ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty op21:identificatorePrenotazionePagamento ;
                                                   owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                 ] ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty op21:importoPrenotato ;
                                                   owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                 ] ;
                             rdfs:comment "Esprime l'impegno ad eseguire un Ordine Di Pagamento. Tale impegno può essere espresso da un Sistema di Pagamento Elettronico nell'ambito di una Sessione di Pagamento, certificando così l'avvenuta presa in carico del pagamento da parte del PSP scelto dal Pagatore, salvo buon fine, oppure da parte di un Istituto Di Credito che ha ricevuto un Mandato SDD o, nel passato, un RID. È caratterizzato da un identificativo, una data di prenotazione e dall'importo del pagamento prenotato."@it ,
                                          "Expresses the commitment to execute a Payment Order. This commitment can be expressed by an Electronic Payment System within a Payment Session, thus certifying that the payment has been taken over by the PSP chosen by the Payer, subject to collection, or by a Credit Institution who has received an SDD Mandate or, in the past, a RID. It is characterized by an identifier, a reservation date and the reserved payment amount."@en ;
                             rdfs:label "Payment Reservation"@en ,
                                        "Prenotazione Di Pagamento"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/PrestatoreDiServiziDiPagamento
op21:PrestatoreDiServiziDiPagamento rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:comment "A Payment Service Provider offer online services to organizations and operators to accept electronic payments through different payment modes, such as credit cart, direct bank or postal account charge, or deferred or real time wire transfer."@en ,
                                                 "Un Prestatore di Servizi di Pagamento (PSP) offre servizi di pagamento online ad Enti ed esercenti per accettare pagamenti elettronici con diversi metodi di pagamento, tra cui carta di credito, addebito diretto su conto corrente bancario o postale, trasferimento bancario differito o in tempo reale. L’opportunità di utilizzare un PSP permette di offrire ai propri clienti/utenti diversi canali di pagamento senza l’onere di dover stipulare contratti ad-hoc con i singoli sistemi di pagamento potendo inoltre contare su costi più bassi perché legati a maggiori volumi complessivi. Sono PSP, tra gli altri: banche, Poste Italiane, istituti di moneta elettronica e istituti di pagamento."@it ;
                                    rdfs:label "Payment Service Provider"@en ,
                                               "Prestatore Di Servizi Di Pagamento"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RID
op21:RID rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty op21:codiceRID ;
                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                             ] ;
         rdfs:comment "An arrangement made with a bank that allows a third party to transfer money from a person's account on agreed dates, typically in order to pay bills."@en ,
                      "Il RID, Rapporto Interbancario Diretto, è un servizio di incasso crediti che prevede che il titolare di un conto corrente conferisca alla propria banca un’autorizzazione continuativa ad accettare gli ordini di addebito provenienti da un determinato creditore. Dal 1 febbraio 2014, per effetto del regolamento UE 260/2012, il RID è stato integralmente sostituito dall’analogo servizio Sepa Direct Debit (SDD)."@it ;
         rdfs:label "RID"@it ,
                    "RID (direct banking)"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomestico
op21:RapportoDiLavoroDomestico rdf:type owl:Class ;
                               owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                     owl:unionOf ( op21:RapportoDiLavoroDomesticoAttivo
                                                                   op21:RapportoDiLavoroDomesticoCessato
                                                                 )
                                                   ] ,
                                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                     owl:onProperty op21:haDatoreDiLavoro ;
                                                     owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                   ] ,
                                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                     owl:onProperty op21:haLavoratoreDomestico ;
                                                     owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                   ] ,
                                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                     owl:onProperty op21:èOriginatoDa ;
                                                     owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                   ] ,
                                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                     owl:onProperty op21:codiceRapportoDiLavoro ;
                                                     owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                   ] ,
                                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                     owl:onProperty op21:dataDepositoContratto ;
                                                     owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                   ] ;
                               rdfs:comment "Employment relationship between an employer and a subordinate worker who provides services of a domestic nature aimed at the functioning of family life. The employer is obliged to notify INPS of the establishment of this employment relationship, before the date of employment, as well as any change to the terms of the relationship itself or its termination. By virtue of this communication, the employment relationship is assigned by INPS an identification code useful for any subsequent fulfillment relating to the relationship itself. The contract can change over time, therefore each instance is associated with a validity interval (subclass of TI:TimeIndexedEvent)."@en ,
                                            "Rapporto di lavoro tra un datore di lavoro e un lavoratore subordinato che presta servizi di carattere domestico diretti al funzionamento della vita familiare. È fatto obbligo al datore di lavoro di comunicare all’INPS l’istaurarsi di tale rapporto di lavoro, prima della data di assunzione, così come qualsiasi modifica dei termini del rapporto stesso ovvero la sua cessazione. In virtù di tale comunicazione, al rapporto di lavoro viene assegnato da INPS un codice identificativo utile per qualsiasi successivo adempimento inerente al rapporto stesso. Il contratto può modificarsi nel tempo quindi a ciascuna istanza è associato un intervallo di validità (sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent)."@it ;
                               rdfs:label "Domestic Employment Relationship"@en ,
                                          "Rapporto Di Lavoro Domestico"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoAttivo
op21:RapportoDiLavoroDomesticoAttivo rdf:type owl:Class ;
                                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty op21:depositoAvvioRapporto ;
                                                           owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                         ] ,
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty op21:dataInizioRapporto ;
                                                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                         ] ;
                                     owl:disjointWith op21:RapportoDiLavoroDomesticoCessato ;
                                     rdfs:comment "Sottoclasse di Rapporto di Lavoro Domestico che classifica i rapporti attualmente attivi. È caratterizzato dalla data di inizio del rapporto."@it ,
                                                  "Subclass of Domestic Employment Relationship that classifies currently active relationships. It has a relationship start date."@en ;
                                     rdfs:label "Active Domestic Employment Relationship"@en ,
                                                "Rapporto Di Lavoro Domestico Attivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RapportoDiLavoroDomesticoCessato
op21:RapportoDiLavoroDomesticoCessato rdf:type owl:Class ;
                                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty op21:depositoCessazioneRapporto ;
                                                            owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                          ] ,
                                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                            owl:onProperty op21:dataFineRapporto ;
                                                            owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                          ] ;
                                      rdfs:comment "Sottoclasse di Rapporto di Lavoro Domestico che classifica i rapporti non più attivi. È caratterizzato dalla data di fine del rapporto."@it ,
                                                   "Subclass of Domestic Employment Relationship that classifies currently inactive relationships. It has a relationship end date."@en ;
                                      rdfs:label "Rapporto Di Lavoro Domestico Cessato"@it ,
                                                 "Terminated Domestic Employment Relationship"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RataDiOnereContributivo
op21:RataDiOnereContributivo rdf:type owl:Class ;
                             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haRata
                                                                  ] ;
                                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                 ] ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty op21:dataScadenzaRata ;
                                                   owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                 ] ,
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty op21:numeroRata ;
                                                   owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                 ] ;
                             rdfs:comment "Classifica le rate di un piano di ammortamento, ciascuna legata al rispettivo piano e alla rata successiva dello stesso piano. Ciascuna istanza è caratterizzata dall'indice della rata, relativamente al piano di cui fa parte, e dalla sua data di scadenza. È sottoclasse di Finalità risultando in tal modo legata alla classe Bollettino Di Pagamento a cui fornisce i dati per la compilazione dello stesso."@it ,
                                          "Classifies the installments of an amortization plan, each linked to the respective plan and to the next installment of the same plan. Each application is characterized by the index of the installment, relative to the plan to which it belongs, and by its expiry date. It is a subclass of Purpose, thus resulting linked to the Payment Slip class to which it provides the data for its compilation."@en ;
                             rdfs:label "Contributory Charge Installment"@en ,
                                        "Rata Di Onere Contributivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RetiAmiche
op21:RetiAmiche rdf:type owl:Class ;
                rdfs:comment "Il servizio Reti Amiche, istituito nel 2009, permette ai cittadini di ritirare la pensione, prelevare cifre, anche di modesta entità, versare contributi INPS per colf e badanti, o pagare bollette di terzi cui sono affidati incarichi di lavoro, presso tabaccherie italiane. Il sistema di pagamento online tramite la convenzione Reti Amiche è stato disattivato dal 13/02/2021 per Lottomatica, e per Unicredit, Poste Italiane e SisalPAY dal 28/02/2021. Reti Amiche è stato sostituito dal sistema PagoPA."@it ,
                             "The Reti Amiche service, established in 2009, allows citizens to withdraw their pension, withdraw even modest amounts, pay INPS contributions for domestic workers and carers, or pay bills for third parties entrusted with work assignments, at Italian tobacconists. The online payment system through the Reti Amiche convention was deactivated from 02/13/2021 for Lottomatica, and for Unicredit, Poste Italiane and SisalPAY from 02/28/2021. Reti Amiche has been replaced by the PagoPA system."@en ;
                rdfs:label "Reti Amiche"@en ,
                           "Reti Amiche"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RicevutaDiMovimento
op21:RicevutaDiMovimento rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:inviaRicevutaDiMovimento
                                                              ] ;
                                               owl:someValuesFrom owl:Thing
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:dataRicevuta ;
                                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:identificatoreRicevuta ;
                                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                             ] ;
                         rdfs:comment "Attestation addressed to the Creditor Institution of the crediting of a sum of money determined by a Money Movement induced by a Payment Order. It is characterized by an identifier equivalent to the movement of which it is received and a date."@en ,
                                      "Attestazione rivolta all'Ente Creditore dell'avvenuto movimento di accredito di una somma di denaro determinata da un Movimento Di Denaro indotto da un Ordine Di Pagamento. È caratterizzata da un identificativo equivalente a quello del movimento di cui è ricevuta e una data."@it ;
                         rdfs:label "Movement Receipt"@en ,
                                    "Ricevuta Di Movimento"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RichiedenteAdeguamentoContributivo
op21:RichiedenteAdeguamentoContributivo rdf:type owl:Class ;
                                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty op21:presentaDomandaAdeguamentoContributivo ;
                                                              owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                            ] ,
                                                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty op21:identificatoreRichiedenteAdeguamentoContributivo ;
                                                              owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                            ] ;
                                        rdfs:comment "Sottoclasse di Ruolo Di Persona Viva che classifica le persone in vita che presentano una domanda di adeguamento contributivo (per riscatto, ricongiunzione o rendita) per se stessi o per una persona deceduta essendone un superstite, parente o affine. In questo secondo caso, il Richiedente presenta la domanda per conto e in vece dell'avente diritto, assumendosi il compito di versare gli eventuali oneri derivanti. La platea di persone fisiche che possono ricoprire il ruolo di Richiedente è piuttosto ampia comprendendo i lavoratori, dipendenti e autonomi, così come i lavoratori già pensionati. Ciascuna istanza del ruolo è caratterizzata da un identificativo."@it ,
                                                     "Subclass of Role of Living Person which classifies living people who submit an application for tax contribution adjustment (for redemption, reunion or income) for themselves or for a deceased person of which they are a survivor, relative or similar. In this second case, the Applicant submits the application on behalf of and in place of the person, taking responsability for the task of paying any resulting charges. The variety of natural persons who can fill the role of Applicant is quite broad, including workers, employees and self-employed, as well as workers who have already retired. Each instance of such roles is characterized by an identifier."@en ;
                                        rdfs:label "Richiedente Adeguamento Contributivo"@it ,
                                                   "Tax Adjustment Applicant"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiAgente
op21:RuoloDiAgente rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty [ owl:inverseOf RO:holdsRoleInTime
                                                        ] ;
                                         owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                                              owl:unionOf ( COV:Organization
                                                                            CPV:Person
                                                                          )
                                                            ]
                                       ] ;
                   rdfs:comment "Insieme di mansioni, compiti, responsabilità e doveri attribuiti in un intervallo di tempo, anche non ancora terminato, a una persona o a una organizzazione considerando queste ultime specializzazioni di agente. "@it ,
                                "Set of tasks, duties and responsabilities attributed in a certain time interval, possible not yet determined, to a person or organization, considering these as specializations of an agent. "@en ;
                   rdfs:label "Agent Role"@en ,
                              "Ruolo Di Agente"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersona
op21:RuoloDiPersona rdf:type owl:Class ;
                    owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty [ owl:inverseOf RO:holdsRoleInTime
                                                         ] ;
                                          owl:someValuesFrom CPV:Person
                                        ] ;
                    rdfs:subClassOf op21:RuoloDiAgente ;
                    rdfs:comment "Specializzazione della classe Ruolo Di Agente limitata alle sole persone, in vita o decedute."@it ,
                                 "Subclass of the Agent Role class, limited to people, living or deceased."@en ;
                    rdfs:label "Person Role"@en ,
                               "Ruolo Di Persona"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/RuoloDiPersonaViva
op21:RuoloDiPersonaViva rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty [ owl:inverseOf RO:holdsRoleInTime
                                                             ] ;
                                              owl:someValuesFrom CPV:Alive
                                            ] ;
                        rdfs:subClassOf op21:RuoloDiPersona ;
                        rdfs:comment "Specializzazione della classe Ruolo Di Persona limitata alle sole persone in vita."@it ,
                                     "Subclass of the Person Role class, limited to only alive persons."@en ;
                        rdfs:label "Alive Person Role"@en ,
                                   "Ruolo Di Persona Viva"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/SedeINPS
op21:SedeINPS rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty COV:hasOrganizzation ;
                                    owl:someValuesFrom owl:Thing
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty op21:codiceSedeINPS ;
                                    owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf COV:HomogeneousOrganizationalArea ;
              rdfs:comment "INPS is divided into central, regional and metropolitan structures with guidance, monitoring and coordination tasks, and into territorial offices with operational and user contact functions. In particular, the Institute, throughout the Italian national territory, has set up a \"service network\" organization which, in a \"proximity\" logic, is divided into: metropolitan coordination structures, provincial level structures, regional structures. Each INPS office is similar to a Homogeneous Organizational Area (AOO), each benefiting from a single entry and/or exit document flow (IT Protocol service) for the provision of services and the receipt of requests. In this sense, each INPS office is assigned, in addition to an office code assigned by the Institute, also a unique AOO identification code within the Index of Public Administrations (IPA) which makes it possible to identify the telematic communication channels legally permitted that is, at least one certified mailbox for each AOO. The competent INPS office for a citizen and/or company is established on the basis of the citizen's residence and/or the address of the company headquarters."@en ,
                           "L’INPS è articolato in strutture centrali, regionali e metropolitane con compiti di indirizzo, monitoraggio e coordinamento, e in sedi territoriali con funzioni operative e di contatto con l’utenza. In particolare, l’Istituto, su tutto il territorio nazionale italiano, si è dotato di un’organizzazione “a reti di servizio” che, in logica di “prossimità”, si suddivide in: strutture di coordinamento metropolitano, strutture a livello provinciale, strutture a livello regionale. Ogni sede INPS è assimilabile ad un Area Organizzativa Omogenea (AOO) usufruendo ciascuna per l'erogazione di servizi e il ricevimento delle richieste, di un unico flusso documentale di entrata e/o uscita (servizio di Protocollo Informatico). In tal senso ad ogni Sede INPS è assegnato, oltre ad un codice di sede attribuito dall'Istituto, anche un codice identificativo AOO univoco nell'ambito dell'Indice delle Pubbliche Amministrazioni (IPA) che permette di individuare i canali di comunicazione telematica normativamente pervisti e cioè almeno una casella di posta elettronica certificata per ciascun AOO. La sede INPS competente per un cittadino e/o un'impresa è stabilita in base alla residenza del cittadino e/o all'indirizzo della sede dell'impresa."@it ;
              rdfs:label "INPS Office"@en ,
                         "Sede INPS"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/ServizioDiPagamento
op21:ServizioDiPagamento rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haServizioDiPagamento
                                                              ] ;
                                               owl:someValuesFrom owl:Thing
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty op21:codiceServizioDiPagamento ;
                                               owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                             ] ;
                         rdfs:comment "Payment service offered by a Payment Service Provider. Each service is identified by a code."@en ,
                                      "Servizio di pagamento offerto da un Prestatore Di Servizi Di Pagamento. Ciascun servizio è identificato da un codice."@it ;
                         rdfs:label "Payment Service"@en ,
                                    "Servizio Di Pagamento"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/SessionePagamentoElettronico
op21:SessionePagamentoElettronico rdf:type owl:Class ;
                                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty op21:haSistemaDiPagamentoElettronico ;
                                                        owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                      ] ,
                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:accedeServizioDiPagamento
                                                                       ] ;
                                                        owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                      ] ,
                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty op21:identificatoreSessionePagamento ;
                                                        owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                      ] ;
                                  rdfs:comment "Classifica l'intervallo di tempo entro cui sono svolte le attività utili all'esecuzione di un pagamento da parte di un Pagatore nell'ambito di un Sistema Di Pagamento Elettronico, includendo l'attività di autenticazione e connessione al sistema stesso. È sottoclasse di TI:TimeIndexedEvent e ciascuna istanza ha un identificatore. L'accesso al Sistema Di Pagamento Elettronico può essere instradato da un ulteriore ambiente di interazione che propone il suddetto sistema come Modalità Di Pagamento."@it ,
                                               "Classifies the time interval within which the activities useful for the execution of a payment by a Payer within an Electronic Payment System are carried out, including authentication and connection to the system itself. It is subclass of TI:TimeIndexedEvent and each instance has an identifier. Access to the Electronic Payment System can be routed from a further interaction environment that offers the aforementioned system as a Payment Method."@en ;
                                  rdfs:label "Electronic Payment Session"@en ,
                                             "Sessione Pagamento Elettronico"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/SettimanaDelMese
op21:SettimanaDelMese rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty op21:èSettimanaDelMese ;
                                            owl:someValuesFrom owl:Thing
                                          ] ,
                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty op21:indiceSettimana ;
                                            owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                          ] ;
                      rdfs:comment "Index of the week in a calendar month. Practically, it assumes instances 1 to 5 (subclass of TI:TemporalEntity)."@en ,
                                   "Indice della settimana in un mese solare. In pratica assume istanze da 1 a 5 (sottoclasse di TI:TemporalEntity)."@it ;
                      rdfs:label "Settimana Del Mese"@it ,
                                 "Week Of The Month"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronico
op21:SistemaDiPagamentoElettronico rdf:type owl:Class ;
                                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                         owl:unionOf ( op21:SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo
                                                                       op21:SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo
                                                                     )
                                                       ] ,
                                                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                         owl:onProperty op21:codiceSistemaDiPagamento ;
                                                         owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                       ] ;
                                   rdfs:comment "An electronic payment system is a collection of specific tools and procedures that allow the virtual transfer of money without the physical passage of cash. The most widely used means of electronic payment is the payment card, which consists of a physical or digital medium, which contains the data of the holder and of the card itself, such as name and surname, the card number, the circuit to which the card adheres , the financial intermediary (bank, financial company or company operating in financial services) that issued it, the expiry date, etc. During the payment procedure, these data are read by the devices supplied by the person receiving the payment or, if the payment is made via the web, communicated by the payer through a specific page of the website dedicated to the payment and, if no anomalies are found, enable the transfer of the money, by the financial intermediary or the issuing company, from the cardholder to the creditor. The system then registers the amount, the date, the card details and the payment recipient. Among the other methods of electronic payment there is the electronic transfer which allows the transfer of money from your current account to that of the creditor through the home banking service. These systems include online payment platforms that act as telematic intermediaries between creditors and debtors, allowing the exchange of money between different Payment Service Providers (PSPs), each belonging to one of the parties to the transaction. Each system is identified by a specific identification code."@en ,
                                                "Un sistema di pagamento elettronico è una collezione di specifici strumenti e procedure che permettono il trasferimento virtuale di denaro senza che vi sia il passaggio fisico di contante. Il mezzo di pagamento elettronico maggiormente utilizzato è la carta di pagamento, che consiste in un supporto fisico o digitale, che riporta i dati del titolare e della carta stessa, quali nome e cognome, il numero della carta, il circuito al quale la carta aderisce, l’intermediario finanziario (banca, società finanziaria o società che opera nei servizi finanziari) che l’ha emessa, la data di scadenza, etc. Durante la procedura di pagamento, tali dati vengono letti dai dispositivi in dotazione presso chi riceve il pagamento o, se il pagamento è effettuato via web, comunicati dal pagatore tramite una specifica pagina del sito dedicato al pagamento e, qualora non si rilevino anomalie, abilitano il trasferimento del denaro, a cura dell’intermediario finanziario o della società emittente, dal titolare della carta al soggetto creditore. Il sistema provvede, poi, a registrare l’importo, la data, i dati della carta e del destinatario del pagamento. Tra le altre modalità di pagamento elettronico vi è Il bonifico elettronico che permette il trasferimento di denaro dal proprio conto corrente a quello del creditore attraverso il servizio di home banking. Rientrano tra questi sistemi le piattaforme di pagamento on-line che fungono da intermediari telematici tra creditori e debitori, permettendo lo scambio di denaro tra diversi Prestatori di Servizi di Pagamento (PSP) ciascuno facente capo ad una delle parti della transazione. Ciascun sistema è identificato da uno specifico codice identificativo."@it ;
                                   rdfs:label "Electronic Payment System"@en ,
                                              "Sistema Di Pagamento Elettronico"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo
op21:SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo rdf:type owl:Class ;
                                         owl:disjointWith op21:SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo ;
                                         rdfs:comment "An Active Electronic Payment System is an Electronic Payment System which is currently in use, meaning it can be adopted by citizens or organizations to make electronic payments."@en ,
                                                      "Un Sistema di Pagamento Elettronico Attivo è un Sistema di Pagamento Elettronico attualmente in funzione, e quindi usufruibile per effettuare dei pagamenti."@it ;
                                         rdfs:label "Active Electronic Payment System"@en ,
                                                    "Sistema Di Pagamento Elettronico Attivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo
op21:SistemaDiPagamentoElettronicoDisattivo rdf:type owl:Class ;
                                            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                                  owl:unionOf ( op21:POSVirtuale
                                                                                op21:RetiAmiche
                                                                              )
                                                                ] ;
                                            rdfs:comment "A Deactivated Electronic Payment System is an Electronic Payment System whose functionality is discontinued, and is therefore no longer usable by citizens or organizations to make electronic payments. The identity of such a system is maintained after its deactivation to characterize the payments made with this system in the past."@en ,
                                                         "Un Sistema Di Pagamento Elettronico Disattivo è un Sistema Di Pagamento Elettronico la cui funzionalità è stata disattivata, ed è quindi non più usufruibile da cittadini o organizzazioni per effettuare pagamenti elettronici. L'identità di un tale sistema viene mantenuta dopo la sua disattivazione per caratterizzare i pagamenti effettuati con tale sistema nel passato."@it ;
                                            rdfs:label "Deactivated Electronic Payment System"@en ,
                                                       "Sistema Di Pagamento Elettronico Disattivo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiAccreditoParzialeDiPratica
op21:StatoDiAccreditoParzialeDiPratica rdf:type owl:Class ;
                                       rdfs:comment "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che classifica le pratiche i cui oneri necessari per il loro perfezionamento economico sono stati versati in modo parziale."@it ,
                                                    "Subclass of Tax Adjustment Application which classifies the applications whose costs necessary for their economic closure have been paid in part."@en ;
                                       rdfs:label "Partial Credit of the Application Status"@en ,
                                                  "Stato Di Accredito Parziale Di Pratica"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiNotificatoImportoDiPratica
op21:StatoDiNotificatoImportoDiPratica rdf:type owl:Class ;
                                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty op21:haAttoAdeguamentoContributivo ;
                                                             owl:someValuesFrom op21:AttoAdeguamentoContributivo
                                                           ] ,
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty op21:haOnereContributivo ;
                                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                           ] ;
                                       rdfs:comment "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che aggrega le pratiche per cui è stata emesso l'Atto (di) Adeguamento Contributivo. È stato quindi comunicato l'importo dell'onere contributivo che il Richiedente dovrà versare all'Istituto nonchè le modalità, ad esempio proponendo un piano di ammortamento, e i tempi di tale versamento. Le pratiche appartenenti a questa classe sono esigibili cioè possono essere soggette a pagamento da parte del Debitore. L'esecuzione di almeno un pagamento implica l'accettazione da parte del Richiedente dei termini indicati nell'atto."@it ,
                                                    "Subclass of Tax Adjustment Application which aggregates the applications for which the Tax Adjustment Deed was issued. The amount of the contribution fee that the Applicant will have to pay to the Institute was then communicated, as well as the methods and times for this payment. The applications belonging to this class are payable, i.e. they can be subject to payment by the Debtor. The execution of at least one payment implies acceptance by the Applicant of the terms indicated in the deed."@en ;
                                       rdfs:label "Notified Amount of the Application Status"@en ,
                                                  "Stato Di Notificato Importo Di Pratica"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPagamentoRatealeInCorso
op21:StatoDiPagamentoRatealeInCorso rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:comment "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che classifica le pratiche per cui è stato concordato un piano di ammortamento e i cui pagamenti sono regolari."@it ,
                                                 "Subclass of Tax Adjustment Application which classifies the applications for which an amortization plan has been agreed upon and whose installments are regularly paid."@en ;
                                    rdfs:label "Ongoing Installment Payment Status"@en ,
                                               "Stato Di Pagamento Rateale In Corso"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoDiPraticaDefinita
op21:StatoDiPraticaDefinita rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:comment "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che classifica le pratiche di cui è stato saldato l'onere dovuto. Rappresenta lo stato finale di una pratica."@it ,
                                         "Subclass of Tax Adjustment Application which classifies the applications whose costs have been paid in full. It is the final state of an application."@en ;
                            rdfs:label "Defined Application Status"@en ,
                                       "Stato Di Pratica Definita"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/StatoInizialeDiPratica
op21:StatoInizialeDiPratica rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:comment "Sottoclasse di Pratica Adeguamento Contributivo che classifica le pratiche istruite a fronte del ricevimento di una Domanda (di) Adeguamento Contributivo ma non ancora elaborate da parte delle Sede INPS. Rappresenta lo stato iniziale di una pratica."@it ,
                                         "Subclass of Tax Adjustment Application which classifies the applications for which a Tax Adjustment Application has been received but not yet handled by INPS office. It is the initial state of an application."@en ;
                            rdfs:label "Initial Application Status"@en ,
                                       "Stato Iniziale Di Pratica"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/Superstite
op21:Superstite rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty op21:èSuperstite ;
                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haPagatoreOnere
                                                     ] ;
                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf CPV:Alive ;
                owl:disjointWith [ owl:intersectionOf ( CPV:Alive
                                                        op21:TitolarePratica
                                                      ) ;
                                   rdf:type owl:Class
                                 ] ;
                rdfs:comment "Sottoclasse di Persona in Vita che, avendo un legame parentale con un Titolare Pratica deceduto, ha presentato domanda di riscatto, ricongiunzione o rendita per conto e in vece di detto Titolare; quindi, in questo caso, corrisponde al Richiedente. Per ciò, tale superstite si fa carico del pagamento degli eventuali oneri derivanti dall'accoglimento della domanda e risulta legato alla Pratica derivante dalla domanda stessa in qualità di pagatore, ruolo quest'ultimo che è assorbito da quello di Titolare qual ora quest'ultimo sia in vita."@it ,
                             "Subclass of Living Person who, having a parental relationship with a deceased Application Holder, has presented a redemption, reunion or income request on behalf of and in place of said Holder; therefore, in this case, it corresponds to the Applicant. For this reason, this survivor takes care of the payment of any charges deriving from the acceptance of the request and is linked to the Application deriving from the request itself as payer, the latter role being absorbed by that of Holder in case he is alive."@en ;
                rdfs:label "Superstite"@it ,
                           "Survivor"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/TitolarePratica
op21:TitolarePratica rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haTitolarePratica
                                                          ] ;
                                           owl:someValuesFrom owl:Thing
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf CPV:Person ;
                     rdfs:comment "Sottoclasse di Persona (Fisica) che classifica le persone a cui, facendo seguito alla presentazione di idonea domanda, sono riconosciuti i requisiti per accedere alla facoltà di riscatto, ricongiunzione o rendita. Tali requisiti possono essere riconosciuti al Titolare anche se non più in vita. Il Titolare è obbligatoriamente legato ad almeno una Pratica. Nel caso il Titolare sia in vita, corrisponde al Richiedente."@it ,
                                  "Sub-class of Person (Physical) which classifies the people who, following the presentation of a suitable application, are recognized as having the requisites for accessing the option of redemption, reunion or income. These requirements can be recognized to the Holder even if no longer alive. The Holder is compulsorily linked to at least one Application. If the Owner is alive, it corresponds to the Applicant."@en ;
                     rdfs:label "Application Holder"@en ,
                                "Titolare Pratica"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/OP21/TrimestreDiAnno
op21:TrimestreDiAnno rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:èMeseDelTrimestre
                                                          ] ;
                                           owl:someValuesFrom owl:Thing
                                         ] ,
                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty op21:indiceTrimestre ;
                                           owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                         ] ;
                     rdfs:comment "A quarter refers to one-fourth of a year (three months) and is typically expressed as Q1 for the first quarter, Q2 for the second quarter, and so forth (subclass of TI:TemporalEntity)"@en ,
                                  "Periodo di tre mesi in cui è suddiviso un anno solare, tipicamente indicati con primo trimestre, secondo trimestre, e così via (sottoclasse di TI:TemporalEntity)"@it ;
                     rdfs:label "Quarter"@en ,
                                "Trimestre Di Anno"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/RO/TimeIndexedRole
RO:TimeIndexedRole rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty [ owl:inverseOf RO:holdsRoleInTime
                                                        ] ;
                                         owl:someValuesFrom owl:Thing
                                       ] .


###  https://w3id.org/italia/onto/TI/TemporalEntity
TI:TemporalEntity rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeIndexedEvent
TI:TimeIndexedEvent rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty TI:atTime ;
                                      owl:someValuesFrom TI:TimeInterval
                                    ] .


###  https://w3id.org/italia/onto/TI/TimeInterval
TI:TimeInterval rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty [ owl:inverseOf TI:hasTemporalEntity
                                                 ] ;
                                  owl:someValuesFrom RO:TimeIndexedRole
                                ] ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty TI:endTime ;
                                  owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                ] ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty TI:startTime ;
                                  owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                                ] .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/Agent
L0:Agent rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/Collection
L0:Collection rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/Sequence
L0:Sequence rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/DirezioneCentraleTII> rdf:type dcatapit:Organization, vcard:Kind, vcard:Organization ;
                                                                      vcard:fn "Direzione Centrale Tecnologia, Informatica e Innovazione" ;      
                                                                      vcard:hasEmail <mailto:dc.tecnologiainformaticaeinnovazione@postacert.inps.gov.it> .

<https://w3id.org/italia/data/OP21/distribution/P21-RDF-TURTLE> rdf:type dcatapit:Distribution , dcat:Distribution ;
	                                                            dct:title "Distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS - Procedura 21"@it,
	                                                                      "RDF/Turtle distribution of the INPS ontology - 21 Procedure"@en;
                                                                dct:description "Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia INPS relativa a Riscatti, Ricongiunzioni, Rendite e Lavoratore Domestico"@it,
                                                                                "This is the distribution in RDF/Turtle of the INPS Ontology about Redemption, Aggregation, Life Annuities and Domestic Worker"@en;	 
                                                                dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF> ;
                                                                dct:license <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;	
                                                                dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/....> ;
                                                                dcat:accessURL <https://github.com/....>.
		
<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/inps> rdf:type dcatapit:Agent, foaf:Agent, owl:NamedIndividual, COV:PublicOrganization;
                                                     dct:identifier "inps" ;
                                                     foaf:name "Istituto nazionale della previdenza sociale"@it,
                                                               "National institute for Social Security"@en.	  

<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/td> rdf:type dcatapit:Agent, foaf:Agent;
                                                    dct:identifier "TD" ;
                                                    foaf:name "Team per la Trasformazione Digitale"@it ,
					                                          "Digital Transformation Team"@en .

<https://w3id.org/italia/data/OP21/organization/pagoPA> rdf:type owl:NamedIndividual, op21:SistemaDiPagamentoElettronicoAttivo, dcatapit:Agent, foaf:Agent ;
                                                        dct:identifier "pagoPA" ;
														foaf:name "pagoPA"@it ;
														rdfs:comment "PagoPA is an electronic payments system created to make any payment to the Public Administration easier, safer and more transparent. The platform enables citizens and businesses to make payments to public bodies in a standardized way, both online and offline, through participating Payment Service Providers (PSPs). PagoPA provides citizens with a reliable, efficient and personalized payment experience by allowing them to choose from multiple payment channels and instruments according to their habits, having complete visibility of the cost of the service in total transparency. In addition, pagoPA automatically updates the amount due and ensures with immediacy that the entity has correctly received the payment. PagoPA enables public administrations to collect money centrally and efficiently, offering automatic reporting and reconciliation systems with significant savings in resources, time and costs and ensuring better service to citizens."@en ,
                                                                     "PagoPA è il Sistema Di Pagamento Elettronico italiano per i pagamenti a favore della Pubblica Amministrazione, grazie al quale tutti i pagamenti effettuati da cittadini e imprese verso qualsiasi tipologia di Ente Pubblico avvengono in conformità a standard e regole definiti da AgID, semplificando e aumentando la qualità e la quantità dei servizi di pagamento offerti. Offre una modalità standardizzata di pagamento che si può utilizzare attraverso molti e diversificati strumenti e canali di pagamento, accessibili sia tramite il sito dell’Ente Creditore verso il quale occorre effettuare un pagamento, sia tramite gli sportelli fisici e virtuali messi a disposizione da numerosi PSP sia tramite il sito pagoPA. L’aspetto innovativo di questo approccio è rendere indipendente l’Ente Creditore dal PSP poiché l’intermediazione tra questi due soggetti è svolta da pagoPA senza la necessità di alcuna convenzione tra i primi due. Allo stesso tempo, offrendo pagoPA numerosi modalità e canali di pagamento consente all’utente di optare per quello di maggior convenienza, economica e/o logistica. È infatti l’utente debitore a scegliere il proprio PSP eventualmente corrispondendo a quest’ultimo una commissione per il servizio prestato. In breve, lo schema di pagamento tramite piattaforma pagoPA prevede la partecipazione: - della Pubblica Amministrazione o Gestore di Servizio Pubblico, in qualità di beneficiario del pagamento disposto dal cittadino/impresa; - del PSP del debitore, in qualità di soggetto che esegue l’addebito sul conto di quest’ultimo e che ordina l’accredito sul conto del PSP della Pubblica Amministrazione o del Gestore di Servizio Pubblico, già contrattualizzato con il contratto di tesoreria di quest’ultimo; In tale operatività, non sussistendo alcuna attività di incasso da parte di terzi e riversamento dal terzo al beneficiario, nessun soggetto si configura come agente contabile (fonte: AgID). "@it.


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ owl:intersectionOf ( CPV:Dead
                       op21:TitolarePratica
                     ) ;
  rdf:type owl:Class ;
  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:èSuperstite
                                       ] ;
                        owl:someValuesFrom owl:Thing
                      ]
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:Superstite
                [ owl:intersectionOf ( CPV:Alive
                                       op21:TitolarePratica
                                     ) ;
                  rdf:type owl:Class
                ]
              ) ;
  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty RO:holdsRoleInTime ;
                        owl:someValuesFrom op21:RichiedenteAdeguamentoContributivo
                      ]
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( COV:Organization
                CPV:Person
              ) ;
  rdfs:subClassOf L0:Agent
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:BollettinoDiPagamentoContributo
                op21:BollettinoDiPagamentoRata
                op21:BollettinoDiPagamentoUnico
              ) ;
  rdfs:subClassOf op21:BollettinoDiPagamento
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:ContributoTrimestraleOrdinario
                op21:OnereContributivo
                op21:RataDiOnereContributivo
              ) ;
  rdfs:subClassOf op21:Finalità
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:Correntista
                op21:DatoreDiLavoroDomestico
              ) ;
  rdfs:subClassOf op21:RuoloDiAgente
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:CreditoreMandato
                op21:DebitoreMandato
              ) ;
  rdfs:subClassOf op21:Correntista
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:DatoreDiLavoroDomestico
                op21:RichiedenteAdeguamentoContributivo
              ) ;
  rdfs:subClassOf op21:Pagatore
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:EsitoPagamento
                op21:MandatoSDD
                op21:MovimentoDiDenaro
                op21:PraticaAdeguamentoContributivo
                op21:RapportoDiLavoroDomestico
                op21:SessionePagamentoElettronico
              ) ;
  rdfs:subClassOf TI:TimeIndexedEvent
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:LavoratoreDomestico
                op21:RichiedenteAdeguamentoContributivo
              ) ;
  rdfs:subClassOf op21:RuoloDiPersonaViva
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:MandatoSDDAttivo
                op21:RID
              ) ;
  rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                    owl:onProperty op21:prenotaPagamento ;
                    owl:someValuesFrom owl:Thing
                  ]
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:MeseDiTrimestre
                op21:SettimanaDelMese
                op21:TrimestreDiAnno
              ) ;
  rdfs:subClassOf TI:TemporalEntity
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:OrganizzazioneDiAssistenza
                op21:PrestatoreDiServiziDiPagamento
              ) ;
  rdfs:subClassOf COV:Organization
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:PraticaDiRendita
                op21:PraticaDiRicongiunzione
                op21:PraticaDiRiscatto
              ) ;
  rdfs:subClassOf op21:PraticaAdeguamentoContributivo
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( op21:StatoDiAccreditoParzialeDiPratica
                op21:StatoDiNotificatoImportoDiPratica
                op21:StatoDiPagamentoRatealeInCorso
                op21:StatoDiPraticaDefinita
                op21:StatoInizialeDiPratica
              ) ;
  rdfs:subClassOf op21:PraticaAdeguamentoContributivo
] .


[ rdf:type owl:Restriction ;
  owl:onProperty [ owl:inverseOf CLV:hasAddressComponent
                 ] ;
  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty [ owl:inverseOf CLV:hasPrimaryAddress
                                      ] ;
                       owl:someValuesFrom COV:Organization
                     ] ;
  rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                    owl:onProperty [ owl:inverseOf CLV:hasAddressComponent
                                   ] ;
                    owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty [ owl:inverseOf CLV:hasAddress
                                                        ] ;
                                         owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haSedeINPS
                                                                             ] ;
                                                              owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                            ]
                                       ]
                  ]
] .


[ rdf:type owl:Restriction ;
  owl:onProperty [ owl:inverseOf CLV:hasAddressComponent
                 ] ;
  owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty [ owl:inverseOf CPV:hasCurrentResidence
                                      ] ;
                       owl:someValuesFrom CPV:Alive
                     ] ;
  rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                    owl:onProperty [ owl:inverseOf CLV:hasAddressComponent
                                   ] ;
                    owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Restriction ;
                                         owl:onProperty [ owl:inverseOf CLV:hasAddress
                                                        ] ;
                                         owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                              owl:onProperty [ owl:inverseOf op21:haSedeINPS
                                                                             ] ;
                                                              owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                            ]
                                       ]
                  ]
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( op21:BollettinoDiPagamentoContributo
                op21:BollettinoDiPagamentoRata
                op21:BollettinoDiPagamentoUnico
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( op21:ContributoTrimestraleOrdinario
                op21:OnereContributivo
                op21:RataDiOnereContributivo
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( op21:EsitoPagamento
                op21:MandatoSDD
                op21:MovimentoDiDenaro
                op21:PraticaAdeguamentoContributivo
                op21:RapportoDiLavoroDomestico
                op21:SessionePagamentoElettronico
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( op21:MandatoSDDAttivo
                op21:MandatoSDDNonAttivabile
                op21:MandatoSDDRevocato
                op21:MandatoSDDRichiedibile
                op21:MandatoSDDRichiesto
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( op21:MeseDiTrimestre
                op21:SettimanaDelMese
                op21:TrimestreDiAnno
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( op21:PraticaDiRendita
                op21:PraticaDiRicongiunzione
                op21:PraticaDiRiscatto
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( op21:StatoDiAccreditoParzialeDiPratica
                op21:StatoDiNotificatoImportoDiPratica
                op21:StatoDiPagamentoRatealeInCorso
                op21:StatoDiPraticaDefinita
                op21:StatoInizialeDiPratica
              )
] .


###  Generated by the OWL API (version 2.4) https://github.com/owlcs/owlapi
